<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fiction on gzhh&#39;s blog</title>
    <link>https://blog.gzhh.tech/tags/fiction/</link>
    <description>Recent content in Fiction on gzhh&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 May 2024 19:10:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.gzhh.tech/tags/fiction/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>食南之徒</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/fiction/shi-nan-zhi-tu/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 12:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/fiction/shi-nan-zhi-tu/</guid>
      <description>对于喜欢历史的人来说，读亲王的小说确实很享受，虚构故事的同时又引用了某些具体的真实历史资料。 这本食南之徒的主人公视角主要是以西汉武帝时出使南越国的唐蒙来讲的，从而引出一系列关于美食的故事。&#xA;食南之徒 by 马伯庸 “梅耶一扬手腕，一脸无所谓：“我信不信，根本不重要。大酋称帝不称帝，与我有什么关系？是能减点税？还是能少服点徭役？” “可惜番禺城的大部分百姓，没你看得明白。” 唐蒙一边用井水洗脸，一边说。 梅耶冷笑着抬起残疾的右手：“如果他们像我一样，因为一点小错就被斩下手腕，赶出宫去，大概也就没什么心情掺和这种事了。天天嚷嚷着土人秦人，好像分清楚了能当饭吃似的，真以为自己能为朝廷分忧？到头来，还不是上头的几个人得利，我们这种升斗小臣该受苦还是受苦。” 唐蒙知道她那只断手，必然背后有一个悲惨故事，可眼下实在没有余裕去关心。 “我会尽量小心一点，但我必须要回去，我得把甘蔗救出来。” 他的语气迟缓沉重，却有着不容动摇的坚定。梅耶见他坚持，也不再说[…]”&#xA;可能是在影射愚民政策</description>
    </item>
    <item>
      <title>太白金星有点烦</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/fiction/tai-bai-jin-xing-you-dian-fan/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 18:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/fiction/tai-bai-jin-xing-you-dian-fan/</guid>
      <description>春节回程的高铁上外加额外一个下午看完亲王的这本，和之前《长安的荔枝》有相似的地方也有不相似的地方。&#xA;“荔枝”是借用唐朝玄宗年间流行“xx使”来写那个时代的官僚制度与办事流程；而“太白”这本书则是借用神话小说西游记来暗喻当代的官僚制度与办事流程。&#xA;至于“太白”这本书，大致是说如来佛祖为了抑制正传弟子集体抱团，借用取西经历劫成佛后将非正传弟子金蝉子安插进来制衡正传弟子的权术平衡手段。然后虚构出“太白金星”和“观音大士”协助取经所引发的一系列天庭与灵山各衙门冲突协调的故事。&#xA;太白金星有点烦 by 马伯庸 2024-02-14 11:08&#xA;忘了跟你详细说了，佛祖觉得玄奘这次取经意义重大，所以给的劫难定量是九九八十一难，咱们接下来还得多多努力哈。&#xA;职场画大饼&#xA;2024-02-14 11:14&#xA;他有心明天再收，可脑子里总惦记着，索性捶捶腿下了蒲团，吭哧吭哧爬到九刹山顶。登顶的一瞬间，团团光华闪耀不休，仙意宛然，观音发来的飞符一口气全收下来了。&#xA;哈哈，下班后收到办公软件提醒&#xA;2024-02-14 12:56&#xA;做人尚且留一线，何况是做神仙。李长庚在启明殿做久了，深知这个道理。斗归斗，却不要做绝，绝则无变，终究要存一分善念，方得长久。&#xA;凡事不要做绝&#xA;2024-02-14 13:06&#xA;玄奘之前没想到这一层，因为他和猪八戒、织女一样都是有根脚的，不必费力攀爬就能平步青云。所以他根本意识不到，体系内大部分人对逾越规矩者的厌恶与警惕。这种心态，只有李长庚理解最为透彻，才能一眼看破关窍。&#xA;2024-02-14 13:21&#xA;揭帖一发布，黄风岭这一劫就算正式定了调子。&#xA;职场先确定细节再定调子。&#xA;2024-02-14 13:43&#xA;九”这个数字，颇有讲究。卷帘如果吃过十个人，就是为害一方的大妖，天庭必须要派员讨伐；卡在九人伤亡，不会把动静闹得太大&#xA;2024-02-14 14:00&#xA;怪不得她断绝消息。李长庚可以想象，文殊、普贤一定是突然降临观音面前，当场宣布要搞突击检查，请负责人陪同，然后当场收了一切传信的法宝&#xA;应对体制内上级检查&#xA;2024-02-14 14:06&#xA;李长庚曾经历过类似谈话。他知道最麻烦的状况，不是你笨嘴拙舌，而是你根本不知道对方的真实目的。人家东一拂尘西一禅杖，问得云山雾罩，你只能被动应答，不知哪句就会落入彀中。&#xA;2024-02-14 14:20&#xA;大士你这就不对了。道法自然，什么是自然之法？就是斗，就是争，大道争锋，你退一尺，他们就会进一丈。你以为辞了麻烦就少了吗？错了，人家觉得你弱，以后麻烦会源源不断&#xA;2024-02-15 04:54&#xA;仙界大道三千，其实无外乎只看两件事：一是根脚，二是缘法&#xA;2024-02-15 05:17&#xA;这么一分说，奎木狼才知道这招真正的厉害之处。他们不怎么惧怕天条，但如果无视了上司的权威，可是要倒大霉的。偏偏李长庚无论发文书催办还是发揭帖表扬，都是极其正面的做法，对玉帝交代的事情积极上心，对同僚帮衬心存感激，哪有问题了？就算拿到三官殿去审也挑不出毛病。&#xA;2024-02-15 05:47&#xA;他在启明殿干得最多最熟的活是协调，协调这事儿不怕你提的要求奇葩，就怕不知你要什么。只要掌握了各方的真实诉求，东哄哄，西劝劝，怎么都能妥协出一个多方都能接受的结果。&#xA;协调各方，搞清楚真实意图&#xA;2024-02-15 06:08&#xA;李长庚在启明殿多年，深知很多事情败就败在了消息掌握不全，以致决策失当、举止被动。&#xA;2024-02-15 06:16&#xA;有如尸山&#xA;代码屎山&#xA;2024-02-15 06:29&#xA;不要有对抗情绪&#xA;哈哈&#xA;2024-02-15 07:21&#xA;这点破事，我在五行山下花了五百年，总算琢磨明白了——这天道啊，无非就是替来换去，演来装去。我偷了它的命，别人又拿我的命去演，说不上哪边更荒唐&#xA;2024-02-15 07:23&#xA;超脱因果，不是不沾因果；太上忘情，不是无情无欲&#xA;2024-02-15 07:27&#xA;超脱因果，不是不沾因果，而是沾而不染，只存己念；太上忘情，也不是无情无欲，而是心无挂碍，唯修自身。</description>
    </item>
    <item>
      <title>长安的荔枝</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/fiction/chang-an-de-li-zhi/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 08:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/fiction/chang-an-de-li-zhi/</guid>
      <description>其实一直都想看马亲王的书，收藏《显微镜下的大明》都快三四年了，才只看了个开头。后来陆续又收藏了《长安的荔枝》和《太白金星有点烦》，不过都没看。这次春节回家，高铁上四五个小时算是把《长安的荔枝》一口气看完了。&#xA;书写的很好，细节也描述的很到位，尤其是借韩十四之口说了很多“为官之道”的话，很值得品味。总体来说小说场景不多，人物不多，但都比较立体，期待后续的电影和电视剧。&#xA;长安的荔枝 by 马伯庸 2024-02-06 23:50&#xA;他反复计算过很多次，可每次闲暇，又会忍不住算一遍。李善德收入微薄，每个月的俸料、禄米加上几亩职田的佃租，折下来只有十贯出头。全家人不吃不喝，仍填不够缺口，还得想办法搞点外快才行。&#xA;加杠杆，搞副业。&#xA;2024-02-06 23:54&#xA;他今年已经五十二岁，他觉得自己有权憧憬一下生活。&#xA;过了五十还不知天命？&#xA;2024-02-06 23:59&#xA;李善德抵达皇城之后，直奔上林署公廨而去。那里位于皇城东南角的背阴之处。地势低洼，一下雨便会积起水来，所以公廨常年散发着一股霉味，窗纸与屏风上总带着一块块斑渍。&#xA;中央部委边缘部门。&#xA;2024-02-07 00:04&#xA;“适才你不在，大家圆议了一番，都觉得老李你老成持重，最适合来做这个使职。” 刘署令回答。&#xA;职场常见现象，坏差事推给不在的人。&#xA;2024-02-07 00:08&#xA;上林署的日常工作，本就是给朝廷供应各种果品蔬菜。&#xA;专业不对口&#xA;2024-02-07 02:13&#xA;怪不得圣人和贵妃也想吃新鲜荔枝，他们也许想重新找回两人初识时那种脸红心跳的感觉吧？李善德嘴角露出微笑，可随即觉得不对，他俩初次相识，还是阿翁与儿媳妇……&#xA;笑死了&#xA;2024-02-07 02:50&#xA;这招原本百试百灵，连岭南经略使都不好正面抗衡。不料这主事是积年老吏，这种人见得多了，手指往上一晃：“好教大使知。户部虽掌预算，不过是奉诸位堂官的命令罢了。你去药铺里抓药，总要医生开了方子，才好教柜台伙计配药不是？有了中书门下的判押，本主事自然尽快办理。”&#xA;像极了单位里找人办事&#xA;2024-02-07 02:53&#xA;鱼朝恩&#xA;厉害，这也能关联上&#xA;2024-02-07 02:55&#xA;他老人家为何跳出官序，额外设出使职差遣？还不是想发下一句话去，立刻有人痛痛快快去办成嘛&#xA;中国国家政治的治理逻辑-最高层直接干预，类似于中央直派。&#xA;2024-02-07 02:57&#xA;高将军&#xA;高适吧&#xA;2024-02-07 03:01&#xA;韩承恨铁不成钢：“你把新鲜荔枝运来京城，可知道除了何履光之外，还会得罪多少人？那些衙署与何节帅一般心思，你做成了这件事，在圣人眼里，就是他们办事不得力。你那转运法是打他们的脸，人家又怎么会配合你做证呢？”&#xA;好一个为官之道，职场也类似&#xA;2024-02-07 03:01&#xA;李善德颓然坐在台阶上，他满脑子都是转运的事，哪里有余力去想这些道道儿。韩承摇头道：“你若在呈上转运法之时，附上一份谢表，说明此事有岭南经略使着力推动、度支同仁大力支持、太府司、司农寺、尚食局助力良多，你猜鱼朝恩还敢不敢抢你的功——良元兄呐，做官之道，其实就三句话：和光同尘，好处均沾，花花轿子众人齐抬。一个人吃独食，是吃不长久的。”&#xA;和光同尘、好处均沾，名言！&#xA;2024-02-07 03:20&#xA;这一夜，李善德抱着银牌，一直没睡着。他终于体会到，权势的力量竟是这等巨大。&#xA;趋炎附势&#xA;2024-02-07 03:42&#xA;李善德是做过冰政的人，很了解这个体系的秉性。每到夏日，上头说要一块冰，中间为求安全，会按十块来调拨。下头执行的人为了更安全，总得备出二十块才放心。层层加码，步步增量，至于是否会造成浪费，并没人关心。&#xA;风控&#xA;2024-02-07 03:43&#xA;饶是李善德是个佛祖脾气，也差点破口大骂出来。他杨国忠知不知道，需求数量一变，所有的驿乘编组都得调整，所有的交接人马都得重配，工作量可不是一加一那么简单。&#xA;产品经理和技术讨论实现方案&#xA;2024-02-07 04:08&#xA;我原本以为，把荔枝平安送到京城，从此仕途无量，应该会很开心。可我跑完这一路下来，却发现越接近成功，我的朋友就越少，内心就越愧疚。我本想和从前一样，苟且隐忍一下，也许很快就习惯了。可是我六月初一那天，靠在上好坊的残碑旁，看着那荔枝送进春明门时，发现自&#xA;有时候得到一些东西的时候也会失去一些东西</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
