<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gzhh&#39;s blog</title>
    <link>https://blog.gzhh.tech/</link>
    <description>Recent content on gzhh&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Mar 2024 22:05:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.gzhh.tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/about/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 16:38:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/about/</guid>
      <description>嗨，我是 gzhh。&#xA;我居住在中国，是一名后端开发工程师。&#xA;Hi, I&amp;rsquo;m gzhh.&#xA;I live in China and work as an backend engineer.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Read</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/read/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 16:38:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/read/</guid>
      <description>阅读媒介 非技术书主要是电子书，很小一部分是实体书；技术书大半是 PDF，小半是纸质书。经典反复看的会买纸质书，现在因为已经有了蛮多的纸质书，搬家不方便，后续会等有条件再买纸质书。&#xA;阅读方式主要是通过 iPad 上的 Books 和 微信读书 APP 来阅读；Mac 也会用预览 APP 来看一些 PDF 形式的技术书；Kindle 偶尔拿出来擦擦灰，有时候出去玩户外多天会带上。&#xA;阅读记录 2024 书名 标签 状态 媒介 方式 开始日期 结束日期 芯片战争 科技 想读 暗淡蓝点 天文学 想读 宇宙 天文学 想读 原则 方法论 想读 善恶的彼岸 哲学 想读 NoSQL Distilled 计算机 想读 主题阅读 Unix/Linux&#xA;编程实践教程 计算机 想读 主题阅读 Linux/UNIX&#xA;系统编程手册 计算机 想读 主题阅读 System Design&#xA;Interview: Volume 2 计算机 想读 PDF 分析阅读 用Go语言自制&#xA;编译器 计算机 想读 微信阅读 主题阅读 用Go语言自制</description>
    </item>
    <item>
      <title>显微镜下的大明</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/history/xian-wei-jing-xia-de-da-ming/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/history/xian-wei-jing-xia-de-da-ming/</guid>
      <description>亲王从大明繁杂的文献中找出这么多故事，并用不枯燥的文字写下来确实厉害，还有没想到大明的“黄册”背后有这么多故事。&#xA;显微镜下的大明 by 马伯庸 2024-02-18 05:01&#xA;大明地方官员一向的治政思路是以稳定为主，不出事什么都好说，至于讲不讲道理还在其次。下头老百姓们也明白这个逻辑，所以碰到什么纠纷，甭管有理没理，先闹一阵。闹成了，官府往往就会按闹分配；闹不成，也是法不责众嘛。&#xA;似曾相识&#xA;2024-02-18 05:42&#xA;这个思路，恰好就是一条鞭法的核心内容之一：把所有的正税、杂税都合并起来，归于田地，计亩统一征收银两。&#xA;2024-02-18 05:44&#xA;也就是说，南京户部认为，徽州的问题，是旧税法的错，只要改成新税法，问题自然消弭。因此，现在应该搁置历史争议，推行均平赋役之法。&#xA;这不禁让我们想到一件往事：徽州丝绢案在隆庆五年本已归于沉寂，到了万历三年年初，南京户部突然“奉圣旨”旧事重提，这才让徽州府心急火燎，重启调查。&#xA;会不会从一开始，这就是户部——或者更大胆地猜测一下，首辅大人——为了推行新政所谋划的一步棋呢？&#xA;只有利用丝绢案引发一场大辩论，才能凸显出旧税法的弊端。届时民意汹汹，都要求改革，朝廷从善如流，即时推行一条鞭法，岂不是顺水推舟？&#xA;2024-02-18 06:19&#xA;这是一个欲加之罪的政治性判决，翻译过来就五个字：“谁让你多事？”从官府视角来看，这起纷争根本是无中生有，完全是帅嘉谟一个人挑起来的，当初你如果乖乖闭嘴做你的数学作业，哪儿还会有后面这么多事？&#xA;似曾相识&#xA;2024-02-19 16:24&#xA;学生们气坏了，从来没见过这么不负责任的官员。冯在任六年，表面文章做得光鲜亮丽，可保龙战争疏漏百出，这种人也配高升？这些学生到底没社会经验，不明白人家活虽然干得一般，可PPT写得好，一文遮百丑。&#xA;2024-02-19 16:35&#xA;官员的办事原则是：拿住首犯，略施薄惩，以吓阻压制为主，不求根治问题，只要别在我任内出事就好。仔细回想一下，历任知县——除了赵昌期之外——对待保龙的态度，实际上都未曾偏离过这条主线。&#xA;2024-02-29 16:40&#xA;赋役黄册、鱼鳞图册和里甲制所构成的体系，对民众的管束和禁锢达到了前所未有的严密，是不折不扣的“张密网以罗民”。明清两代被称为中央集权的巅峰，其根源，就在洪武始建的这套底层设计里。&#xA;现在的户籍制度&#xA;2024-03-04 13:43&#xA;从户房的算手到府衙的防夫，从公堂上的皂隶到奔走乡间的快手，只要有那么一点点权力在手，他们便会挖空心思，在每一个细处寻租，从每一件政务里讹诈&#xA;2024-03-04 13:44&#xA;这是一种细致无声而又无处躲藏的恐怖，驱之不尽，挥之不去。你的生活，随时可能处于威胁之中；你辛苦积攒的钱粮，随时可能被啃噬</description>
    </item>
    <item>
      <title>太白金星有点烦</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/fiction/tai-bai-jin-xing-you-dian-fan/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 18:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/fiction/tai-bai-jin-xing-you-dian-fan/</guid>
      <description>春节回程的高铁上外加额外一个下午看完亲王的这本，和之前《长安的荔枝》有相似的地方也有不相似的地方。&#xA;“荔枝”是借用唐朝玄宗年间流行“xx使”来写那个时代的官僚制度与办事流程；而“太白”这本书则是借用神话小说西游记来暗喻当代的官僚制度与办事流程。&#xA;至于“太白”这本书，大致是说如来佛祖为了抑制正传弟子集体抱团，借用取西经历劫成佛后将非正传弟子金蝉子安插进来制衡正传弟子的权术平衡手段。然后虚构出“太白金星”和“观音大士”协助取经所引发的一系列天庭与灵山各衙门冲突协调的故事。&#xA;太白金星有点烦 by 马伯庸 2024-02-14 11:08&#xA;忘了跟你详细说了，佛祖觉得玄奘这次取经意义重大，所以给的劫难定量是九九八十一难，咱们接下来还得多多努力哈。&#xA;职场画大饼&#xA;2024-02-14 11:14&#xA;他有心明天再收，可脑子里总惦记着，索性捶捶腿下了蒲团，吭哧吭哧爬到九刹山顶。登顶的一瞬间，团团光华闪耀不休，仙意宛然，观音发来的飞符一口气全收下来了。&#xA;哈哈，下班后收到办公软件提醒&#xA;2024-02-14 12:56&#xA;做人尚且留一线，何况是做神仙。李长庚在启明殿做久了，深知这个道理。斗归斗，却不要做绝，绝则无变，终究要存一分善念，方得长久。&#xA;凡事不要做绝&#xA;2024-02-14 13:06&#xA;玄奘之前没想到这一层，因为他和猪八戒、织女一样都是有根脚的，不必费力攀爬就能平步青云。所以他根本意识不到，体系内大部分人对逾越规矩者的厌恶与警惕。这种心态，只有李长庚理解最为透彻，才能一眼看破关窍。&#xA;2024-02-14 13:21&#xA;揭帖一发布，黄风岭这一劫就算正式定了调子。&#xA;职场先确定细节再定调子。&#xA;2024-02-14 13:43&#xA;九”这个数字，颇有讲究。卷帘如果吃过十个人，就是为害一方的大妖，天庭必须要派员讨伐；卡在九人伤亡，不会把动静闹得太大&#xA;2024-02-14 14:00&#xA;怪不得她断绝消息。李长庚可以想象，文殊、普贤一定是突然降临观音面前，当场宣布要搞突击检查，请负责人陪同，然后当场收了一切传信的法宝&#xA;应对体制内上级检查&#xA;2024-02-14 14:06&#xA;李长庚曾经历过类似谈话。他知道最麻烦的状况，不是你笨嘴拙舌，而是你根本不知道对方的真实目的。人家东一拂尘西一禅杖，问得云山雾罩，你只能被动应答，不知哪句就会落入彀中。&#xA;2024-02-14 14:20&#xA;大士你这就不对了。道法自然，什么是自然之法？就是斗，就是争，大道争锋，你退一尺，他们就会进一丈。你以为辞了麻烦就少了吗？错了，人家觉得你弱，以后麻烦会源源不断&#xA;2024-02-15 04:54&#xA;仙界大道三千，其实无外乎只看两件事：一是根脚，二是缘法&#xA;2024-02-15 05:17&#xA;这么一分说，奎木狼才知道这招真正的厉害之处。他们不怎么惧怕天条，但如果无视了上司的权威，可是要倒大霉的。偏偏李长庚无论发文书催办还是发揭帖表扬，都是极其正面的做法，对玉帝交代的事情积极上心，对同僚帮衬心存感激，哪有问题了？就算拿到三官殿去审也挑不出毛病。&#xA;2024-02-15 05:47&#xA;他在启明殿干得最多最熟的活是协调，协调这事儿不怕你提的要求奇葩，就怕不知你要什么。只要掌握了各方的真实诉求，东哄哄，西劝劝，怎么都能妥协出一个多方都能接受的结果。&#xA;协调各方，搞清楚真实意图&#xA;2024-02-15 06:08&#xA;李长庚在启明殿多年，深知很多事情败就败在了消息掌握不全，以致决策失当、举止被动。&#xA;2024-02-15 06:16&#xA;有如尸山&#xA;代码屎山&#xA;2024-02-15 06:29&#xA;不要有对抗情绪&#xA;哈哈&#xA;2024-02-15 07:21&#xA;这点破事，我在五行山下花了五百年，总算琢磨明白了——这天道啊，无非就是替来换去，演来装去。我偷了它的命，别人又拿我的命去演，说不上哪边更荒唐&#xA;2024-02-15 07:23&#xA;超脱因果，不是不沾因果；太上忘情，不是无情无欲&#xA;2024-02-15 07:27&#xA;超脱因果，不是不沾因果，而是沾而不染，只存己念；太上忘情，也不是无情无欲，而是心无挂碍，唯修自身。</description>
    </item>
    <item>
      <title>长安的荔枝</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/fiction/chang-an-de-li-zhi/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 08:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/fiction/chang-an-de-li-zhi/</guid>
      <description>其实一直都想看马亲王的书，收藏《显微镜下的大明》都快三四年了，才只看了个开头。后来陆续又收藏了《长安的荔枝》和《太白金星有点烦》，不过都没看。这次春节回家，高铁上四五个小时算是把《长安的荔枝》一口气看完了。&#xA;书写的很好，细节也描述的很到位，尤其是借韩十四之口说了很多“为官之道”的话，很值得品味。总体来说小说场景不多，人物不多，但都比较立体，期待后续的电影和电视剧。&#xA;长安的荔枝 by 马伯庸 2024-02-06 23:50&#xA;他反复计算过很多次，可每次闲暇，又会忍不住算一遍。李善德收入微薄，每个月的俸料、禄米加上几亩职田的佃租，折下来只有十贯出头。全家人不吃不喝，仍填不够缺口，还得想办法搞点外快才行。&#xA;加杠杆，搞副业。&#xA;2024-02-06 23:54&#xA;他今年已经五十二岁，他觉得自己有权憧憬一下生活。&#xA;过了五十还不知天命？&#xA;2024-02-06 23:59&#xA;李善德抵达皇城之后，直奔上林署公廨而去。那里位于皇城东南角的背阴之处。地势低洼，一下雨便会积起水来，所以公廨常年散发着一股霉味，窗纸与屏风上总带着一块块斑渍。&#xA;中央部委边缘部门。&#xA;2024-02-07 00:04&#xA;“适才你不在，大家圆议了一番，都觉得老李你老成持重，最适合来做这个使职。” 刘署令回答。&#xA;职场常见现象，坏差事推给不在的人。&#xA;2024-02-07 00:08&#xA;上林署的日常工作，本就是给朝廷供应各种果品蔬菜。&#xA;专业不对口&#xA;2024-02-07 02:13&#xA;怪不得圣人和贵妃也想吃新鲜荔枝，他们也许想重新找回两人初识时那种脸红心跳的感觉吧？李善德嘴角露出微笑，可随即觉得不对，他俩初次相识，还是阿翁与儿媳妇……&#xA;笑死了&#xA;2024-02-07 02:50&#xA;这招原本百试百灵，连岭南经略使都不好正面抗衡。不料这主事是积年老吏，这种人见得多了，手指往上一晃：“好教大使知。户部虽掌预算，不过是奉诸位堂官的命令罢了。你去药铺里抓药，总要医生开了方子，才好教柜台伙计配药不是？有了中书门下的判押，本主事自然尽快办理。”&#xA;像极了单位里找人办事&#xA;2024-02-07 02:53&#xA;鱼朝恩&#xA;厉害，这也能关联上&#xA;2024-02-07 02:55&#xA;他老人家为何跳出官序，额外设出使职差遣？还不是想发下一句话去，立刻有人痛痛快快去办成嘛&#xA;中国国家政治的治理逻辑-最高层直接干预，类似于中央直派。&#xA;2024-02-07 02:57&#xA;高将军&#xA;高适吧&#xA;2024-02-07 03:01&#xA;韩承恨铁不成钢：“你把新鲜荔枝运来京城，可知道除了何履光之外，还会得罪多少人？那些衙署与何节帅一般心思，你做成了这件事，在圣人眼里，就是他们办事不得力。你那转运法是打他们的脸，人家又怎么会配合你做证呢？”&#xA;好一个为官之道，职场也类似&#xA;2024-02-07 03:01&#xA;李善德颓然坐在台阶上，他满脑子都是转运的事，哪里有余力去想这些道道儿。韩承摇头道：“你若在呈上转运法之时，附上一份谢表，说明此事有岭南经略使着力推动、度支同仁大力支持、太府司、司农寺、尚食局助力良多，你猜鱼朝恩还敢不敢抢你的功——良元兄呐，做官之道，其实就三句话：和光同尘，好处均沾，花花轿子众人齐抬。一个人吃独食，是吃不长久的。”&#xA;和光同尘、好处均沾，名言！&#xA;2024-02-07 03:20&#xA;这一夜，李善德抱着银牌，一直没睡着。他终于体会到，权势的力量竟是这等巨大。&#xA;趋炎附势&#xA;2024-02-07 03:42&#xA;李善德是做过冰政的人，很了解这个体系的秉性。每到夏日，上头说要一块冰，中间为求安全，会按十块来调拨。下头执行的人为了更安全，总得备出二十块才放心。层层加码，步步增量，至于是否会造成浪费，并没人关心。&#xA;风控&#xA;2024-02-07 03:43&#xA;饶是李善德是个佛祖脾气，也差点破口大骂出来。他杨国忠知不知道，需求数量一变，所有的驿乘编组都得调整，所有的交接人马都得重配，工作量可不是一加一那么简单。&#xA;产品经理和技术讨论实现方案&#xA;2024-02-07 04:08&#xA;我原本以为，把荔枝平安送到京城，从此仕途无量，应该会很开心。可我跑完这一路下来，却发现越接近成功，我的朋友就越少，内心就越愧疚。我本想和从前一样，苟且隐忍一下，也许很快就习惯了。可是我六月初一那天，靠在上好坊的残碑旁，看着那荔枝送进春明门时，发现自&#xA;有时候得到一些东西的时候也会失去一些东西</description>
    </item>
    <item>
      <title>纳瓦尔宝典</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/life/the-almanack-of-naval-ravikant/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 16:48:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/life/the-almanack-of-naval-ravikant/</guid>
      <description> 一、人生重要目标-财富 1. 避免内卷 游戏类型有&#xA;零和游戏：在零和游戏中，有输必有赢，&amp;ldquo;赢家&amp;rdquo; 的成果都是从 &amp;ldquo;输家&amp;rdquo; 那里得来的，最后的总和为零。 正和游戏：而在正和游戏中，可以做到所有人都是赢家，因为最后的总和是 &amp;ldquo;正&amp;rdquo; 的。 避免内卷那么就要“成为自己”。&#xA;2. 成功方法 世界上只有两种人: 利用杠杆的人和没有杠杆的人。&#xA;杠杆类型&#xA;劳动力杠杆：管理员工，让员工劳动 资本杠杆：投资 作品杠杆：自己的作用 用自己最擅长的方式创造价值, 并且通过最适合的杠杆去放大价值。&#xA;二、人生重要目标-幸福 1. 幸福就是平和的心态 人的欲求是永远无法满足的&#xA;2. 方法 冥想 饮食 追寻内在的成功 总结参考&#xA;https://mp.weixin.qq.com/s/O7Wkyu1D8xyZ34Lns9muNA </description>
    </item>
    <item>
      <title>东晋门阀政治</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/history/dong-jin-men-fa-zheng-zhi/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 12:06:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/history/dong-jin-men-fa-zheng-zhi/</guid>
      <description> 感想 田余庆先生确实厉害，学术史料分析能力超强，我看过历史书中这本可以排进前五。&#xA;详细说了东晋门阀氏族的琅琊王氏、颍川庾氏、谯郡桓氏、陈郡谢氏、太原王氏，以及其中代表人物王导、庾亮、桓温、谢安，以及他们背后的家族历史及关联人物。&#xA;笔记 ◆ 四 襄阳的经略&#xA;东晋政局，从一定的层次看来，就是以当权的士族与有兵的流民帅既联合又斗争为其重要内容。联合的基础是抗胡，斗争的目的则是夺取江左的统治权力。这种情况，上游下游几乎都是一样。&#xA;◆ 五 简文帝遗诏问题&#xA;亵渎司马氏皇权，觊觎皇位而又谨慎行事的桓温，终于不逞其志，抑郁而死。这除了枋头之败望实俱损的原因以外，更在于门阀政治此时还具有约束力量。门阀政治，即士族与司马氏共天下的政治格局，是不允许桓温破坏的&#xA;◆ 四 淝水之战与灭吴之战的比较&#xA;历史的经验是，北方终归要统一南方，关键在于条件成熟与否。等到北方民族关系一旦发生根本变化，质言之，等到北方民族融合发展到相当的水平，北方又积蓄了统一南方的力量，统一战争自然会减少或消失民族征服性质而得以完成，正朔也自然会随之改变，南朝正朔就被北朝的隋取代了。&#xA;◆ 五 北方民族关系与淝水之战性质问题&#xA;战争性质的两重性即入侵战争和统一战争&#xA;◆ 门阀政治的终场与太原王氏&#xA;我们可以说，太原王氏居位的门阀政治，实际上是回归皇权政治的过渡的一步，是东晋严格意义的门阀政治的终场。&#xA;就东晋居位擅权的各个门阀士族而言，其家世的渊源和门第的显贵，只有琅邪王氏可以和太原王氏相比。这两个王氏家族，一个佐东晋以兴，一个伴东晋而灭；一个开门阀政治之端，一个附门阀政治之尾。也许我们可以借用“王与马，共天下”之语，来说明东晋一朝的门阀政治以门第最贵的王氏家族始，也以门第最贵的王氏家族终。不过这样一来，“王与马，共天下”的意义就超过了谚语原来意义的范围，而成为谶语了。&#xA;◆ 三 孝武帝与皇权政治&#xA;东晋门阀政治，重门第兼重人物。当权门户如无适当人物为代表以握权柄，其门户统治地位也就无法继续，不得不由其他门户取而代之。&#xA;◆ 五 小结&#xA;从局部看来，门阀士族可以吃掉强大的伧荒武将；从全局看来，门阀士族的统治地位终将要被伧荒武将所取代。&#xA;东晋百年的门阀政治中，曾经居于权力中心的士族只有几家。其中颍川庾氏受桓温诛戮；谯郡桓氏在桓玄败后死绝；太原王氏世称华胄，它的两支也都在政争中覆灭。只有琅邪王氏和陈郡谢氏，在长时间的复杂冲突中，没有受到集中的毁灭性的打击￼。所以王、谢家族人物就成为替新朝奉玺绶的工具而受到特别的重视，家族发展得以延绵久长，至于南朝之末。后代所称五朝门第，遂以王、谢为其代表。这种情况是由东晋的政局造成的，而不是说魏晋以来的门阀士族中，本来就以王、谢的门第最高。&#xA;◆ 四 孙恩、卢循、徐道覆的家族背景&#xA;综上所叙，孙恩、卢循、徐道覆的家族，具有如下一些共同之点：一、同为侨人；二、同为寓居江左的次等士族；三、同奉道教；四、共为婚家；五、同活动于建康以外而不得进入东晋政治中枢；六、同有突破门阀政治限制的要求。这种种条件，使孙、卢、徐三家结合在一起。他们先是力求凭借道术跻身门阀政治行列之中，失败以后转而利用他们所团聚的道教信徒乘时举兵，反对当权的司马道子父子。&#xA;◆ 五 孙恩、刘裕与次等士族&#xA;我在这里试图说明的问题只是：各种矛盾的发展都受这个时代的主要矛盾的制约，都在促进次等士族夺取门阀士族的统治权力，从而完成孝武帝开始的重振皇权的过程。&#xA;我赞同唐先生的卓识，只是想作一点补充，即门阀士族“深沟高垒”以自固，不但是为了如唐先生所论戒备寒人的“僭越”，而且是为了戒备皇权的蚕食侵逼，后者的意义更为重要。因为，寒人“僭越”必须仰赖于皇权提掖，而且是在门阀士族就衰的时代之后。&#xA;◆ 后论&#xA;东晋所见士族，其最高层即所谓门阀士族中的当权门户，以其执政先后言之，有琅邪王氏，颍川庾氏、谯国桓氏、陈郡谢氏、太原王氏五族。&#xA;由此可知，东晋和南朝，门阀士族出于自危自救而都有所戒备，两者是相同的；但是两者戒备的对象并不相同，一是在门阀士族内部，一是在门阀士族外部。这反映出南朝政治格局和权力结构与东晋相比，已经发生了巨大的变异。&#xA;◆ 三 门阀政治——皇权政治的变态&#xA;专制皇权只看到宗族发展于己不利的一面，而不认识这是必然的趋势，也不认识这种发展终将与自己的利益一致，所以每当一个新的发展阶段的开头，总是企图抑制这种发展。西汉打击豪强，东汉实行度田，都是抑制措施。但是宗族随社会经济的自发进程而演变，皇权实际上是无力阻止的。东汉政府在法律上，在租赋兵徭制度中，虽然对此没有正式承认的意向表示，但是对于家族扩充田庄，占有佃客的现象却是默认了的。曹魏的租调制，征收户调以户为准而不计人丁，为承认宗族庇荫劳动人手的特权留下了余地，是制度上行将出现重大变化的先声。西晋的荫客制度和东晋的给客制度，可以说是对宗族的这种特权正式予以法律承认。专制皇权毕竟还有其相对的独立性，要保护自己的存在，所以在承认中还包含着数量上的限制，虽然数量限制在以后的年代总是不断地放宽。皇权与宗族，两者关系中相冲突的一面逐渐缓和，相依存的一面则日益显露。尽管如此，缓和总不是冲突的完全消除，依存也非两者的完全一致。关&#xA;从政治上看，宗族处在皇权的控制之下，如果皇权稳固，他们是皇权的支撑者；如果皇权式微，他们便力图匡复；如果皇权已经瓦解，回天无术之时，他们就会理所当然地成为新的皇权的角逐者，但也不敢彰明较著地进行角逐&#xA;皇权稳固下来以后，它与宗族之间又会出现上述的关系。曹魏政权有点特殊，它并未等到真正稳固下来，就被强大的宗族司马氏取代了。不过，晋之继魏，犹汉之继秦，亦犹唐之继隋，既有损益，又是一脉相承。帝姓换了，政治格局依旧。从这个意义上说，魏和西晋可视为一个历史阶段。这是古代社会大动乱后回归稳定时常有的反复现象，与阶层的变动恐怕不一定有直接关系。陈寅恪先生在《书世说新语文学类钟会撰四本论始毕条后》一文中，从袁绍、曹操交争看到社会阶层高低差别的实质，这是他识见卓越之处。但是陈先生将这一阶层差别的分析一直贯串到几十年后的司马氏和曹氏之争之中，而忽视了昔日较低社会阶层代表的曹氏势力业已转化为皇权这一本质的事实，因而他对曹马党争的分析，就显得有些牵强，似不尽符合历史实际。这一问题离开了本书主旨，这里不多作探讨。&#xA;◆ 六 门阀士族的文化面貌&#xA;东晋玄学一枝独秀，符合门阀政治的需要&#xA;能够运转门阀政治的人，仍然只能从“遵儒者之教，履道家之言”的出入玄儒的名士中产生出来。王导、庾亮、谢安，都是这样的人物，桓温也是浅涉玄风而又不囿于玄的人。&#xA;◆ 七 门阀政治的暂时性和过渡性&#xA;如果没有一个成熟的有力量有影响的社会阶层即士族的存在，如果没有一个丧失了权威但尚余一定号召力的皇统存在，如果没有民族矛盾十分尖锐这样一个外部条件，如果以上这三个条件缺少一个，都不会有江左百年门阀政治局面。&#xA;2023/12/19发表想法 以前听易中天讲三国总是引用这本书里的内容，今天看完本书后确实相见恨晚，田先生关于门阀政治的种种分析确实厉害。&#xA;留下来的真正有价值的历史遗产，是江南广阔的土地开发和精致的文化创造，是北方普遍的民族进步和宏伟的民族融合。这些才是人民的业绩和历史的核心，而人民的业绩和历史的核心，又要通过历史现象的纷纭变化才能完成，才能显现。&#xA;留下来的真正有价值的历史遗产，是江南广阔的土地开发和精致的文化创造，是北方普遍的民族进步和宏伟的民族融合。这些才是人民的业绩和历史的核心，而人民的业绩和历史的核心，又要通过历史现象的纷纭变化才能完成，才能显现。&#xA;人物列表 王敦 王导 郗鉴 庾亮 陶侃 桓温 谢安 谢玄 淝水之战 司马道子 王恭 北府军 刘牢之 桓玄 孙恩 刘裕 </description>
    </item>
    <item>
      <title>Golang time.Time 和 MySQL datetime 互转问题</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/go-and-mysql-time/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 16:10:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/go-and-mysql-time/</guid>
      <description>一、时间概念 时间标准 某个时间系统的时间标准又称时间基准，是定义如何测量时间的一种规范，具体包括测量时间间隔的尺度基准和定义起始时刻的参考基准。&#xA;UTC&#xA;https://en.wikipedia.org/wiki/Coordinated_Universal_Time 标准时间 标准时间是在同一时区内的不同地区，舍弃地区性的子午线定出的太阳时或地方平时，而共同采用的同步时间。&#xA;Time Zone&#xA;https://en.wikipedia.org/wiki/Time_zone https://en.wikipedia.org/wiki/Tz_database https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_tz_database_time_zones 国际标准 ISO 8610 国际标准化组织的日期和时间的表示方法。&#xA;Date&#xA;2023-11-05 Time in UTC&#xA;06:50:41Z T065041Z Date and time in UTC&#xA;2023-11-05T06:50:41Z 20231105T065041Z Date and time with the offset&#xA;2023-11-04T23:50:41−07:00 UTC−07:00 2023-11-05T06:50:41+00:00 UTC+00:00 2023-11-05T13:50:41+07:00 UTC+07:00 Ref:&#xA;The T is just a literal to separate the date from the time, and the Z means &amp;ldquo;zero hour offset&amp;rdquo; also known as &amp;ldquo;Zulu time&amp;rdquo; (UTC). UTC GMT Time in China - CST Time in the United States 二、Time in Linux 查看所在时区的日期和时间</description>
    </item>
    <item>
      <title>翦商</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/history/jian-shang/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:06:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/history/jian-shang/</guid>
      <description>作者写的东西很多都存在主观的判断，没有很清晰的考古证据。&#xA;作者判断《周易》是周文王用来占卜用的，书中由于涉及到灭商的信息，故而信息多隐讳，但还是有些许商人祭风俗的信息。而灭商后，周公为了统治，毁掉一切记录商朝的信息，除了周文王写的《周易》，但还是为这本书做过解读，使其理念符合周王朝的意识形态。而后世孔子在晚年研究《易经》后，编写六经的时候也沿用从周公这代不断耕深的周王朝典籍，进而衍生出儒家文化。&#xA;《周易古经今注》这本书应该给作者写作本书提供了很多参考资料。</description>
    </item>
    <item>
      <title>置身事内</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/political-economy/zhi-shen-shi-nei/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:50:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/political-economy/zhi-shen-shi-nei/</guid>
      <description>个人评价&#xA;改革开放以来的这段时间经济政策归因讲的大致讲的比较清楚，可能由于敏感性问题细节没有讲的很深，最后对未来中国的经济政策给出了比较模糊的建议。&#xA;《置身事内》&#xA;中国政府与经济发展【复旦经院“毕业课”解读经济生活背后的政府角色】&#xA;◆ 第一节 分税制改革&#xA;分税制改革与央地博弈 1994年的分税制改革把税收分为三类：中央税（如关税）、地方税（如营业税）、共享税（如增值税）。同时分设国税、地税两套机构，与地方财政部门脱钩，省以下税务机关以垂直管理为主，由上级税务机构负责管理人员和工资。这种设置可以减少地方政府对税收的干扰，保障中央税收收入，但缺点也很明显：两套机构导致税务系统人员激增，提高了税收征管成本，而且企业需要应付两套人马和审查，纳税成本也高。2018年，分立了24年的国税与地税再次开始合并。&#xA;分税制改革中最重要的税种是增值税，占全国税收收入的1/4。&#xA;企业所得税是我国的第二大税种，2018年占全国税收收入的23%。&#xA;分税制是20世纪90年代推行的根本性改革之一，也是最为成功的改革之一。改革扭转了“两个比重”不断下滑的趋势（图2-2）：中央占全国预算收入的比重从改革前的22%一跃变成55%，并长期稳定在这一水平；国家预算收入占GDP的比重也从改革前的11%逐渐增加到了20%以上。改革大大增强了中央政府的宏观调控能力，为之后应付一系列重大冲击（1997年亚洲金融危机、2008年全球金融危机和汶川地震等）奠定了基础，也保障了一系列重大改革（如国企改革和国防现代化建设）和国家重点建设项目的顺利实施。分税制也从根本上改变了地方政府发展经济的模式。&#xA;◆ 第二节 土地财政&#xA;我国实行土地公有制，城市土地归国家所有，农村土地归集体所有。农地要转为建设用地，必须先经过征地变成国有土地，然后才可以用于发展工商业或建造住宅（2019年《中华人民共和国土地管理法》修正案通过，对此进行了改革，详见第三章），所以国有土地的价值远远高于农地。为什么会有这种城乡割裂的土地制度？追根溯源，其实也没有什么惊天动地的大道理和顶层设计，不过是从1982年宪法开始一步步演变成今天这样罢了。&#xA;所以商住用地虽然面积上只占出让土地的一半，但贡献了几乎所有的土地使用权转让收入。因此“土地财政”的实质是“房地产财政”。一方面，各地都补贴工业用地，大力招商引资，推动了制造业迅猛发展；另一方面，随着工业化和城市化的发展，大量新增人口涌入经济发达地区，而这些地方的住宅用地供给却不足，房价自然飞涨，带动地价飞涨，土地拍卖的天价“地王”频出。&#xA;地方在招商引资和城市化过程中，会利用手中一切资源，所以需要通盘考量税收和土地，平衡税收收入和土地使用权转让收入，以达到总体收入最大化。地方政府压低工业用地价格，因为工业对经济转型升级的带动作用强，能带来增值税和其他税收，还能创造就业。而且工业生产率提升空间大、学习效应强，既能帮助本地实现现代化，也能带动服务业的发展，拉动商住用地价格上涨。工业生产上下游链条长，产业集聚和规模经济效果显著，若能发展出特色产业集群（如佛山的陶瓷），也就有了长久的竞争优势和稳定的税收来源。此外，地方之间招商引资竞争非常激烈。虽说工业用地和商住用地都由地方政府垄断，但工业企业可以落地的地方很多，所以在招商引资竞争中地方政府很难抬高地价。商住用地则不同，主要服务本地居民，土地供应方的垄断力量更强，更容易抬高地价。&#xA;◆ 结语&#xA;分税制之后兴起的“土地财政”，为地方政府贡献了每年五六万亿的土地使用权转让收入，着实可观，但仍不足以撬动飞速的工业化和城市化。想想每年的基础设施建设投入，想想高铁从起步到普及不过区区十年，钱从哪里来？每个城市都在大搞建设，高楼、公园、道路、园区……日新月异，钱从哪里来？所以土地真正的力量还不在“土地财政”，而在以土地为抵押而撬动的银行信贷与其他各路资金。“土地财政”一旦嫁接了资本市场，加上了杠杆，就成了“土地金融”，能像滚雪球般越滚越大，推动经济飞速扩张，也造就了地方政府越滚越多的债务，引发了一系列宏观经济问题。&#xA;◆ 第二节 地方政府债务&#xA;随着城市化和商品房改革，土地价值飙升，政府不仅靠土地使用权转让收入支撑起了“土地财政”，还将未来的土地收益资本化，从银行和其他渠道借入了天量资金，利用“土地金融”的巨力，推动了快速的工业化和城市化。但同时也积累了大量债务。这套模式的关键是土地价格。只要不断地投资和建设能带来持续的经济增长，城市就会扩张，地价就会上涨，就可以偿还连本带利越滚越多的债务。可经济增速一旦放缓，地价下跌，土地出让收入减少，累积的债务就会成为沉重的负担，可能压垮融资平台甚至地方政府。&#xA;◆ 结语&#xA;改革之道在于简政放权，从生产投资型政府向服务型政府逐步转型。&#xA;◆ 扩展阅读&#xA;如今的主流经济学教材中很少涉及“土地”。在生产和分配中，一般只讲劳动和资本两大要素，土地仅被视作资本的一种。而在古典经济学包括经典马克思主义经济学的传统中，土地和资本是分开的，地主和资本家也是两类人。这种变化与经济发展的阶段有关：在工业和服务业主导的现代经济中，农业的地位大不如前，所以农业最重要的资本投入——“土地”——也就慢慢被“资本”吞没了。然而土地和一般意义上的资本毕竟不同（供给量固定、没有折旧等），且如今房产和地产已成为国民财富中最重要的组成部分，所以应该重新把土地纳入主流微观和宏观经济学的框架，而不是仅将其归类到“城市经济学”或“房地产经济学”等分支。&#xA;◆ 第二节 光伏发展与政府补贴&#xA;新能源技术必须在没有竞争优势的时候就进入市场，这时候只有两个办法：第一是对传统能源征收高额碳税或化石燃料税，增加其成本，为新能源的发展制造空间；第二是直接补贴新能源行业。第一种办法明显不够经济，因为在新能源发展早期，传统能源占据九成以上的市场，且成本低廉，对其征收重税会大大加重税收负担，造成巨大扭曲。所以更加合理的做法是直接补贴新能源，加速其技术进步和成本降低，待其市场份额不断扩大、成本逼近传统能源之后，再逐渐降低补贴，同时对传统能源征税，加速其退出。&#xA;◆ 第三节 政府产业引导基金&#xA;2023/10/03发表想法 私募基金这里讲的比较清楚。&#xA;私募基金，简单说来就是一群人把钱交给另一群人去管理和投资，分享投资收益。&#xA;从我国实践来看，政府引导基金的发展，需要三个外部条件。首先是制度条件。要想让财政预算资金进入风险很大的股权投资领域，必须要有制度和政策指引，否则没人敢做。其次是资本市场的发育要比较成熟。政府基金要做LP，市场上最起码得有足够多的GP去管理这些资金，还要有足够大的股权交易市场和退出渠道，否则做不起来。再次是产业条件。产业引导基金最终要流向高技术、高风险的战略新兴行业，而只有经济发展到一定阶段后，这样的企业才会大批出现。&#xA;◆ 结语&#xA;我国的经济改革脱胎于计划经济，政府手中掌握大量对产业发展至关重要的资源，如土地、银行、大学和科研机构等，所以必然会以各种方式深度参与工业化进程。政府和市场间没有黑白分明的界限，几乎所有的重要现象，都是这两种组织和资源互动的结果。&#xA;◆ 下篇 宏观现象&#xA;上篇介绍了地方政府推动经济发展的模式。这种模式的第一个特点是城市化过程中“重土地、轻人”，优点是可以快速推进城市化和基础设施建设，缺点是公共服务供给不足，推高了房价和居民债务负担，拉大了地区差距和贫富差距。&#xA;◆ 第五章 城市化与不平衡&#xA;房价连着地价，地价连着财政，财政连着基础设施投资，于是经济增长、地方财政、银行、房地产之间就形成了“一荣俱荣，一损俱损”的复杂关系。&#xA;◆ 第一节 房价与居民债务&#xA;房价下挫和收入下降会加大家庭债务负担，进而抑制消费。消费占美国GDP的七成，全球金融危机中消费大幅下挫，把经济推向衰退。危机前房价越高的地区，危机中消费下降越多，经济衰退也越严重，失业率越高。(11)欧洲情况也大致如此。大多数欧洲国家在2008年之前也经历了长达十年的房价上涨。涨幅越大的国家居民债务负担越重（绝大多数债务是房贷），危机中消费下降也越多。&#xA;房地产常被称作“经济周期之母”，根源就在于其内在的供需矛盾：一方面，银行可以通过按揭创造几乎无限的新购买力；而另一方面，不可再生的城市土地供给却有限。这对矛盾常常会导致资产泡沫与破裂的周期循环，是金融和房地产不稳定的核心矛盾。而房地产不仅连接着银行，还连接着千家万户的财富和消费，因此影响很大。&#xA;◆ 第六章 债务与风险&#xA;影响个人收入的因素数之不尽，宏观的、行业的、公司的、领导的、同事的、个人的……&#xA;◆ 第二节 债台为何高筑欧美的教训&#xA;金融风险的核心是银行，历次金融危机几乎都伴随着银行危机。简单说来原因有四。(9)第一，银行规模大、杠杆高。&#xA;第二，银行借进来的钱很多是短期的（比如活期存款），但贷出去的钱却大都是长期的（比如企业贷款），这种负债和资产的期限不匹配会带来流动性风险。&#xA;第三，银行信贷大都和房地产有关，常常与土地和房产价值一同起落，放大经济波动。&#xA;第四，银行风险会传导到其他金融部门。&#xA;◆ 第三节 中国的债务与风险</description>
    </item>
    <item>
      <title>中央帝国的财政密码</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/economics/zhong-yang-di-guo-de-cai-zheng-mi-ma/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 09:50:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/economics/zhong-yang-di-guo-de-cai-zheng-mi-ma/</guid>
      <description>从汉武到清末，在中国中央集权的政治制度下，社会经济制度的演变与统治阶级密切相关。归因下来，每个朝代的强弱兴衰都大致决定这个朝代的经济制度走向，当然这都是作为后来者我们的评价。 结合钱穆的《中国历代政治得失》一起对照看，会对中国历史的理解更加透彻。&#xA;《中央帝国的财政密码》 5个笔记&#xA;◆ 引子 汉武帝：两千年帝国财政的教科书&#xA;亚当·斯密曾经提出，政府只需要保证最基本的财政支出，如国防和必需的公共工程，其余一切都应该交由社会去做。&#xA;◆ 王莽：改革派的复古式集权&#xA;大一统帝国的巨大缺陷：当产生战争等大的开支项目时，帝国的财政无法支持如此庞大的开销。他试图引入一套国有垄断体系来解决这个问题。这个办法奏效了，却给帝国带来了更致命的新问题。由于垄断体系的约束，社会永远不可能得到健康的发展，而官僚体系在参与了经济的具体运行后，社会经济变得庞杂和混乱。当权力与经济勾结时，社会的结块和硬化再次损害了帝国的财政。&#xA;◆ 当社会在雄心中崩溃&#xA;2023/09/16发表想法 正常的统治：小政府，维持基本的财政需要；把更多的控制力交由民间自由运转。&#xA;第八章唐代：最简单的财政，最复杂的问题 唐代同样采取了土地公有制，并受公有制效率低下的困扰，一直税收不足。唐代虽然拥有繁荣的民间经济，却一直得不到充足的财政收入。 由于财政收入不足，唐代采取一种奇特的养官制度：自我经营模式。皇帝拨给各个政府机关一定的土地和货币，要求各个政府将土地出租，将货币放贷，把收上来的地租和贷款利息作为办公经费使用。这些土地和货币分别叫作公廨田和公廨钱。 由于政府机关不懂经济，公廨钱贷出去却往往收不回来，唐太宗只好设立一个叫捉钱令史的新职位，这些人专门负责替政府放贷。捉钱令史出现后，引起了大臣们的集体反对，令唐太宗陷入了朝令夕改的困境。 武则天时期，由于政府无法把足够的税粮送到长安，又由于陕西的关中平原已经没有足够的粮食养活长安人口，皇帝只好不定期迁往洛阳居住，以减轻长安的缺粮压力。 唐玄宗时期，皇帝的财政更加紧张，围绕着皇帝的周围，形成了两个集团：贤相集团和聚敛集团。贤相集团强调减少政府开支、不增加农民税负；而聚敛集团则迎合皇帝的财政需要，想方设法增加收入。随着财政压力的增加，皇帝最终倒向了聚敛集团。 随着北方的边事紧张，唐玄宗的财政已经养不起足够多的士兵，玄宗只好设立节度使的职位，将行政、司法、财税、军事权合一，授予节度使。这种做法导致节度使权力过大，并引起了安史之乱。 中唐以后，帝国的财政事实上已经从财政集权制变成了财政联邦制，唐代中央政府的税收孱弱不堪，无力镇压藩镇。 为了解决财政问题，唐武宗发起了灭佛运动，没收寺院财产，强迫僧人还俗，增加财政收入和纳税人口。 被高估的行政效率 贞观十九年（公元645年），唐太宗李世民终于步隋炀帝的后尘，决定对高丽开战。 唐太宗一生戎马倥偬，作为秦国公和秦王时，就参加了隋末叛乱之后的统一战争。他亲自率军平定陇西的薛仁杲，击败并州、汾州的宋金刚、刘武周，歼灭河南王世充、河北窦建德，战功赫赫，威名远播。&#xA;在中国的历史上，绝大部分改革都是为了增加财政收入，只有少数改革是为了缩小政府规模而推行的&#xA;◆ 第三部最完美的集权机器&#xA;中国社会真正的问题不在于这些洋务企业，而在于第二波的民间资本主义经济没有完成接棒，而它们跟不上的原因也不是由于洋务运动，而是大部分集权制官僚仍然无法按照新商业模式转换头脑，因而抑制了民间经济的发展。</description>
    </item>
    <item>
      <title>被讨厌的勇气</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/psychology/the-courage-to-be-disliked/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 16:48:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/psychology/the-courage-to-be-disliked/</guid>
      <description>《被讨厌的勇气：“自我启发之父”阿德勒的哲学课》&#xA;◆ 第一夜 我们的不幸是谁的错？&#xA;阿德勒心理学考虑的不是过去的“原因”，而是现在的“目的”。&#xA;任何经历本身并不是成功或者失败的原因。我们并非因为自身经历中的刺激——所谓的心理创伤——而痛苦，事实上我们会从经历中发现符合自己目的的因素。决定我们自身的不是过去的经历，而是我们自己赋予经历的意义。&#xA;您是说问题不在于“发生了什么”，而在于“如何诠释”？&#xA;某人如何看“世界”，又如何看“自己”，把这些“赋予意义的方式”汇集起来的概念就可以理解为生活方式。从狭义上来讲可以理解为性格；从广义上来说，这个词甚至包含了某人的世界观或人生观。&#xA;阿德勒心理学就是勇气心理学。你之所以不幸并不是因为过去或者环境，更不是因为能力不足，你只不过是缺乏“勇气”，可以说是缺乏“获得幸福的勇气”&#xA;应该立足于目的论而不是弗洛伊德的原因论；不可以从过去中找原因；要否定精神创伤；人不是受过去原因支配的存在，人是为了达成某种目的而采取行动的。&#xA;我之所以无法改变正是因为我自己不断下定“不要改变”的决心。我缺乏选择新的生活方式的勇气，也就是缺乏“获得幸福的勇气”。正因为这样，我才会不幸&#xA;◆ 第二夜 一切烦恼都来自人际关系&#xA;在人际关系中根本不可能不受伤。只要涉入人际关系就会或大或小地受伤，也会伤害别人。阿德勒曾说“要想消除烦恼，只有一个人在宇宙中生存”。但是，那种事情根本就无法做到。&#xA;“人的烦恼皆源于人际关系”。&#xA;困扰我们的自卑感不是“客观性的事实”而是“主观性的解释”&#xA;我们无法改变客观事实，但可以任意改变主观解释。并且，我们都活在主观世界中。&#xA;我们应该摈弃自卑感，进一步向前；不满足于现状，不断进步；要更加幸福。如果是这样的自卑感，那就没有任何问题。&#xA;自卑感本身并不是坏事。这一点你能够理解吧？就像阿德勒说过的那样，自卑感也可以成为促成努力和进步的契机。例如，虽然对学历抱有自卑感，但若是正因为如此，才下定“我学历低所以更要付出加倍的努力”之类的决心，那反而成了好事。 而另一方面，自卑情结是指把自己的自卑感当作某种借口使用的状态。具体就像“我因为学历低所以无法成功”或者“我因为长得不漂亮所以结不了婚”之类的想法。像这样在日常生活中大肆宣扬“因为有A所以才做不到B”这样的理论，这已经超出了自卑感的范畴，它是一种自卑情结。&#xA;如何去弥补自己欠缺的部分呢？最健全的姿态应该是想要通过努力和成长去弥补欠缺部分，例如刻苦学习、勤奋练习、努力工作等。&#xA;那些想要骄傲于自我功绩的人，那些沉迷于过去的荣光整天只谈自己曾经的辉煌业绩的人，这样的人恐怕你身边也有。这些都可以称之为优越情结。&#xA;人生不是与他人的比赛&#xA;是的。不与任何人竞争，只要自己不断前进即可。当然，也没有必要把自己和别人相比较。&#xA;健全的自卑感不是来自与别人的比较，而是来自与“理想的自己”的比较。&#xA;“无法真心祝福过得幸福的他人”，那就是因为站在竞争的角度来考虑人际关系，把他人的幸福看作“我的失败”，所以才无法给予祝福。&#xA;青年：那么，如果当面受到了人格攻击的话该怎么办呢？要一味地忍耐吗？ 哲人：不，“忍耐”这种想法本身就表明你依然拘泥于权力之争。而是要对对方的行为不做任何反应。我们能做的就只有这一点。&#xA;关于权力之争，还有一点需要注意。那就是无论认为自己多么正确，也不要以此为理由去责难对方。这是很多人都容易陷落进去的人际关系圈套。&#xA;首先，行为方面的目标有“自立”和“与社会和谐共处”这两点。而且，支撑这种行为的心理方面的目标是“我有能力”以及“人人都是我的伙伴”这两种意识。&#xA;阿德勒把这些过程中产生的人际关系分为“工作课题”“交友课题”和“爱的课题”这三类，又统称为“人生课题”。&#xA;当人能够感觉到“与这个人在一起可以无拘无束”的时候，才能够体会到爱。既没有自卑感也不必炫耀优越性，能够保持一种平静而自然的状态。真正的爱应该是这样的。&#xA;哲人：那就是，决定你的生活方式（人生状态）的不是其他任何人，而是你自己这一事实。&#xA;不在于被给予了什么，而在于如何去使用被给予的东西&#xA;◆ 第三夜 让干涉你生活的人见鬼去&#xA;阿德勒心理学否定寻求他人的认可。&#xA;在犹太教教义中有这么一句话：“倘若自己都不为自己活出自己的人生，那还有谁会为自己而活呢？”&#xA;基本上，一切人际关系矛盾都起因于对别人的课题妄加干涉或者自己的课题被别人妄加干涉。只要能够进行课题分离，人际关系就会发生巨大改变。&#xA;信任这一行为也需要进行课题分离。信任别人，这是你的课题。但是，如何对待你的信任，那就是对方的课题了。如果不分清界限而是把自己的希望强加给别人的话，那就变成粗暴的“干涉”了。&#xA;首先要思考一下“这是谁的课题”。然后进行课题分离——哪些是自己的课题，哪些是别人的课题，要冷静地划清界限。 而且，不去干涉别人的课题也不让别人干涉自己的课题。这就是阿德勒心理学给出的具体而且有可能彻底改变人际关系烦恼的具有划时代意义的观点。&#xA;阿德勒说：“没有学会直面困难的孩子最终会想要逃避一切困难。”&#xA;阿德勒心理学中有反常识的方面：否定原因论、否定精神创伤、采取目的论；认为人的烦恼全都是关于人际关系的烦恼；此外，不寻求认可或者课题分离也全都是反常识的理论。&#xA;这一点请你一定好好理解。为了满足别人的期望而活以及把自己的人生托付给别人，这是一种对自己撒谎也不断对周围人撒谎的生活方式。&#xA;不畏惧被人讨厌而是勇往直前，不随波逐流而是激流勇进，这才是对人而言的自由。&#xA;那不是目的，而且也可能不会发生。总之，把改变自己当成操纵他人的手段是一种极其错误的想法。&#xA;◆ 第四夜 要有被讨厌的勇气&#xA;“要想缔结良好的人际关系，需要保持一定距离；太过亲密就无法正面对话。但是，距离也不可以太远。”课题分离不是为了疏远他人，而是为了解开错综复杂的人际关系之线。&#xA;把对自己的执著(self interest)变成对他人的关心(social interest)。&#xA;在只关心“我”这个意义上来讲，是以自我为中心。你正因为不想被他人认为自己不好，所以才在意他人的视线。这不是对他人的关心，而是对自己的执著。&#xA;无论是你还是我，我们都不是世界的中心，必须用自己的脚主动迈出一步去面对人际关系课题；不是考虑“这个人会给我什么”，而是要必须思考一下“我能给这个人什么”。这就是对共同体的参与和融入。&#xA;这里有需要记住的行动原则。当我们在人际关系中遇到困难或者看不到出口的时候，首先应该考虑的是“倾听更大共同体的声音”这一原则。&#xA;如果是因为你的反对就能崩塌的关系，那么这种关系从一开始就没有必要缔结，由自己主动舍弃也无所谓。活在害怕关系破裂的恐惧之中，那是为他人而活的一种不自由的生活方式。&#xA;表扬”背后的上下级关系和纵向关系。人表扬他人的目的就在于“操纵比自己能力低的对方”，其中既没有感谢也没有尊敬。&#xA;既不表扬也不批评。阿德勒心理学把这种基于横向关系的援助称为“鼓励”。&#xA;假如你会因为得到表扬而感到喜悦，那就等于是从属于纵向关系和承认“自己没能力”。因为表扬是“有能力的人对没能力的人所作出的评价”。&#xA;人怎样才能够获得“勇气”？阿德勒的见解是：人只有在能够感觉自己有价值的时候才可以获得勇气。&#xA;请不要用“行为”标准而是用“存在”标准去看待他人；不要用他人“做了什么”去判断，而应对其存在本身表示喜悦和感谢。&#xA;而应不将自己的孩子跟任何人相比，就把他看作他自己，对他的存在心怀喜悦与感激，不要按照理想形象去扣分，而是从零起点出发。如果是这样的话，那就能够对“存在”本身表示感谢了。&#xA;“必须得有人开始。即使其他人不合作，那也跟你没关系。我的意见就是这样：应该由你来开始。不必去考虑他人是否合作。”&#xA;并不是说将任何人都变成朋友或者像对待朋友一样去对待每一个人，不是这样的，重要的是意识上的平等以及坚持自己应有的主张。&#xA;◆ 第五夜 认真的人生“活在当下”</description>
    </item>
    <item>
      <title>Python编程-从入门到实践（第2版）</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/cs/python-crash-course-2nd-edition/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 16:38:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/cs/python-crash-course-2nd-edition/</guid>
      <description>第一版大学读过了，工作几年后没怎么接触 Python，周末抽空重新读了下这第二版；项目1 和 项目2 跳过，项目3 Web 应用程序实践了下，第20章样式部分只快速过了下。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Golang json unmarshal 大整数为浮点数问题</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/golang-json-unmarshal-long-number/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 13:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/golang-json-unmarshal-long-number/</guid>
      <description>问题介绍 在 Golang 中使用 json Unmarshal 将一个 json 解析为不确定的结构 interface{} 时候，会将数字的接收类型默认设置为 float64。&#xA;当原 json 结构中的整数太长，会导致转为 float64 超出精度，导致精度丢失。&#xA;例子 package main import ( &amp;#34;bytes&amp;#34; &amp;#34;encoding/json&amp;#34; &amp;#34;fmt&amp;#34; ) var jsonstring = `{ &amp;#34;id&amp;#34;: 1130839459432311551, &amp;#34;id1&amp;#34;: 113083945943231, &amp;#34;id2&amp;#34;: 12344556, &amp;#34;create_time&amp;#34;: &amp;#34;2023-03-22 16:58:38&amp;#34;, &amp;#34;labels&amp;#34;: [] }` func f1() { var data interface{} err := json.Unmarshal([]byte(jsonstring), &amp;amp;data) if err != nil { panic(err) } fmt.Printf(&amp;#34;%+v\n&amp;#34;, data) dataBytes, err := json.Marshal(data) if err != nil { panic(err) } fmt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Golang 实现 worker pool</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/implement-worker-pool-with-golang/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 16:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/implement-worker-pool-with-golang/</guid>
      <description>介绍 Golang 中的 Channel 可以用来处理并发，下面我们就使用 Channel 来实现一个并发异步任务 worker pool。&#xA;简单实现 package main import ( &amp;#34;fmt&amp;#34; &amp;#34;time&amp;#34; &amp;#34;github.com/gin-gonic/gin&amp;#34; ) var mq chan int64 func init() { mq = make(chan int64, 10) } func produce(i int64) { time.Sleep(time.Second) mq &amp;lt;- i } func consume() { for { i := &amp;lt;-mq time.Sleep(time.Second) fmt.Printf(&amp;#34;get i %d\n&amp;#34;, i) } } func main() { go consume() r := gin.Default() r.GET(&amp;#34;/ping&amp;#34;, func(c *gin.Context) { go produce(time.Now().UnixMilli()) c.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023新年计划</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/the-purpose-of-2023/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 23:59:30 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/the-purpose-of-2023/</guid>
      <description>今天大年初七，已经一月底了，2022 年的年终总结一直不想写，因为去年经历过太多不想回忆的事情，生活和工作等很多方面都过的不顺心，所以就觉得不写算了。但春节回家待了几天，身心状态也有些调整，对于 2022 年的个人经历也想记录下来，怕以后忘记。这不今天是假期的最后一天，拖延症再也拖不下去了，因为如果开始春节后的工作再写去年的总结也就没意义了。&#xA;对于我个人来说，2022 这一年印象最深的三件事就是“上半年的上海封城”、“年中裸辞Gap半年”、“年底疫情封控放开”。如果按季度来分的话，那对于大多数人来说可以将 2022 年分为四个季度：第一季度可以归纳为一月份的等待春节、二月份的春节、三月的全国各地开始封控；第二季度归纳为上海全域封城到六月的开始解封；第三季度归纳为闷头苦干；第四季度则归纳为触底反弹的疫情管控全面开放。&#xA;2022 全年盘点 工作&#xA;对于我来说，2022 年个人工作方面其实没有太多可说的，简单分为这几个阶段：第一季度的春节前后维护性工作，到三四月份疫情管控赶进度的远程办公；然后中间 gap 半年；十月份入职新公司到年底负责一个新项目的从零到一。&#xA;学习&#xA;专业知识方面，因为年中 gap 了半年，所以这段时间学习了蛮多这方面的知识，包括以下几个方面&#xA;系统设计：主要通过《System Design Interview》这本书及扩展的知识来学习一些系统设计方面的知识 软件架构 微服务：主要是通过《微服务设计》和《微服务架构设计模式》这两本书来巩固 分布式：主要是结合《Understanding Distributed Systems》这本书及相关概念来增加知识面 架构：《凤凰架构》这本书算是一个架构方面的总结，其中也包括微服务和分布式相关的知识 方法论：看了《The Effective Engineer》、《OKR工作法》，收获很大 因为 gap 了半年，这段时间也巩固了一些计算机基础方面的知识，包括以下知识&#xA;数据结构与算法：剑指 Offer 和 Leetcode 的 hot 题都按类别刷了一两遍 操作系统、计算机网络等方面的基础知识也通过看大部头和个人总结加以巩固 中间件方面的 DB、Cache、MQ 等进行系统性总结归纳其原理及使用 编程语言方面这一年则主要是围绕 Go 语言的生态来进行系统性深入学习 DevOps 方面的知识则是通过进一步深度使用 Docker、Kubernetes 及 CI/CD 等工具 生活&#xA;亲情维系方面，每周至少一次与家人的视频通话应该没有少，但是全年也就春节回过一次家。&#xA;运动方面今年上半年几乎没有怎么运动，封控导致游泳和跑步都无法进行；上海解封后有过一段时间不长的跑步，以及下半年断断续续的游泳。&#xA;今年参加了两次徒步活动，都是在浙江，一次是一天的短途，另一次是三四天的丽水千八长途。&#xA;读书&#xA;今年总的来说看的书没有去年看的多，总共就看了一只手的非专业书。&#xA;《小狗钱钱》、《叫魂》、《梅里雪山》、《哥德尔、艾舍尔、巴赫》&#xA;总结下今年的看书情况，疫情管控和 gap 半年对生活影响很大，导致完全无规划。&#xA;理财&#xA;今年大部分的投资资金也都还放在股票中，全年的收益率差不多是浮亏15%，没有达成去年定下的目标。&#xA;因为 2022 年全年的疫情管控导致的经济下行是肉眼可见的，自然而然股市表现也很差。&#xA;今年股票持有的数量在去年的基础上增加了几支，但持仓总金额不变，持有的股都自认为是价值股。</description>
    </item>
    <item>
      <title>1984</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/okr/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 20:00:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/okr/</guid>
      <description>OKR 解释 目标与关键结果 Objectives and key results，OKR&#xA;OKR 是一套明确和跟踪目标及其完成情况的管理工具和方法；OKR包含一个目标（一个明确定义的目标）和3至5个关键结果（用于跟踪该目标实现情况的特定措施）。OKR的目标是定义如何通过具体和可衡量的行动来实现目标。关键结果的度量单位可以是0–100%，或任何数字单位。&#xA;参考 OKR工作法 What is OKR</description>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Hugo 和 Github Actions 部署静态网站</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/deploy-static-site-with-hugo-and-github-actions/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 02:43:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/deploy-static-site-with-hugo-and-github-actions/</guid>
      <description>Table Of Contents 说在前面 博客搭建 首先跟着 Hugo 官方教程一步步操作 再将静态内容发布到 Github Page 使用 Github Action 优化部署 将本地博客项目同步到远程 Github 仓库 新建 workflow 配置域名及域名解析 博客图片 博客评论 参考 说在前面 年初将自己个人博客的部署方式改为 Github Actions 自动部署，其中碰到的坑一直没有空整理成文章输出出来，今天统一将内容整理到这篇文章。&#xA;写之前顺便提下自己写技术博客的历程吧，最开始写博客的时候差不多是在大二的样子，当时主要是在 CSDN 上面写，内容差不多都是记录总结学习各个技术栈碰到的坑；后来大三快出来实习的时候，买了台阿里云的低配 ECS，使用 Wordpress 将自己的个人博客部署在上面；再后来觉得 Wordpress 需要数据库存储内容、且不太好能结合 Markdown 写博客、还有没有太好看的主题等原因，然后就换成在 Jekyll 和 Hexo 对比中选择了后者；Hexo 还是部署在阿里云的，部署方式是通过在 ECS 上搭建 Git 仓库，通过 Git 钩子将 Hexo 生成的博客静态页面文件，推送到 Nginx 服务的托管目录，完成部署。&#xA;到了去年年底，用了几年的阿里云 ECS 到期了，由于续费太贵就没续费，于是就买了腾讯云的 Lighthouse 服务器，打算把博客也迁移过来。但是之前使用 Hexo 的那套部署方式比较麻烦，所以搜索了一番就决定使用 Hugo 和 Github Page 来部署静态博客。&#xA;博客搭建 首先跟着 Hugo 官方教程一步步操作 Hugo quick-start</description>
    </item>
    <item>
      <title>叫魂</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/soulstealers/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 22:18:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/soulstealers/</guid>
      <description>评价 由小窥大的讲述了一个历史事件（即乾隆年间席卷多个省的叫魂事件）的发生及其背后涉及到的种种因素，历史资料的引用也非常详细。&#xA;最后总结为对专制社会下最高统治者、官僚及普通平民三者如何并存的思考。</description>
    </item>
    <item>
      <title>非暴力沟通</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/nonviolent-communication/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 22:18:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/nonviolent-communication/</guid>
      <description>第一章 非暴力沟通四要素：&#xA;观察&#xA;感受&#xA;需求&#xA;请求&#xA;非暴力沟通例子：&#xA;我看到客厅很乱，我不是很喜欢这样，我希望可能能经常保持清洁，你能帮我收拾一下吗&#xA;非暴力沟通适用场景：&#xA;工作、生活、交流等很多场景&#xA;第二章 是什么蒙蔽了爱 1.道德批判&#xA;将自己的意志强加给别人&#xA;2.进行比较&#xA;3.回避责任&#xA;我不得不的借口&amp;hellip;&#xA;4.强人所难</description>
    </item>
    <item>
      <title>【阅读笔记】Understanding Distributed Systems</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/understanding-distributed-systems/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 00:30:07 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/understanding-distributed-systems/</guid>
      <description>Table Of Contents 1. Introduction Part I: Communication 2. Reliable links 3. Secure links 4. Discovery 5. APIs Part II: Coordination 8. Time 9. Leader election 10. Replication 11. Coordination avoidance 12 . Transactions 13. Asynchronous transactions Part III: Scalability 14. HTTP caching 15. Content delivery networks 16. Partitioning 17. File storage 18. Network load balancing 19. Data storage 20. Caching 21. Microservices 22. Control planes and data planes 23.</description>
    </item>
    <item>
      <title>【阅读笔记】The Effective Engineer</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/the-effective-engineer/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2022 18:30:07 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/the-effective-engineer/</guid>
      <description>Table Of Contents Part 1: Adopt the Right Mindsets 1. Focus on High-Leverage Activities 2. Optimize for Learning 3. Prioritize Regularly Part 2: Execute, Execute, Execute 4. Invest in Iteration Speed 5. Measure What You Want to Improve 6. Validate Your Ideas Early and Often 7. Improve Your Project Estimation Skills Part 3: Build Long-Term Value 8. Balance Quality with Pragmatism 9. Minimize Operational Burden 10. Invest in Your Team’s Growth Reference Part 1: Adopt the Right Mindsets 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>【阅读笔记】微服务架构设计模式</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/microservices-patterns/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 17:58:50 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/microservices-patterns/</guid>
      <description>Table Of Contents 一、系统架构设计介绍 单体架构 微服务架构 二、服务的拆分策略 拆分规范 拆分策略 拆分难点 三、微服务架构中的进程间通信 RPC（同步通信机制） 同步通信机制局部故障问题 服务发现 消息代理 MQ（异步消息通信机制） 四、管理事务 Saga 五、微服务架构中的业务逻辑设计 业务逻辑组织模式 领域驱动设计 DDD 六、使用事件溯源开发业务逻辑 七、在微服务架构中实现查询 使用API组合模式进行查询 使用CQRS模式 八、外部API模式 九 &amp;amp; 十、微服务架构中的测试策略 自动化测试的四个阶段 测试的不同类型 测试金字塔 使用测试象限进行分类 十一、开发面向生产环境的微服务应用 安全性 可配置 设计可观测的服务 使用微服务基底模式开发服务 服务网格 十二：部署微服务应用 虚拟机 docker k8s 容器部署 Serverless 部署 十三、微服务架构的重构策略 需要考虑的问题 重构策略 设计服务与单体的协作方式 将新功能实现为服务 从单体中提取功能到独立服务 参考 一、系统架构设计介绍 单体架构 定义：一个系统的所有子模块都被部署在同一台服务器上。&#xA;单体架构的好处&#xA;应用的开发简单 易于对应用程序进行大规模的更改 测试相对简单直观 部署简单 横向扩展容易 单体地狱&#xA;随着不断的在单体架构的基础上扩展，每一次实现更多功能的时候，就会导致代码库膨胀。并且随着研发团队规模的不断壮大，团队的管理成本也不断提高，开发变得缓慢和痛苦。&#xA;单体架构的弊端&#xA;过度的复杂性会吓退开发者 开发速度缓慢 从代码提交到实际部署的周期很长，而且容易出问题 难以扩展 交付可靠的单体应用是一项挑战 需要长期依赖某个可能过时的技术栈 微服务架构 定义：将一个单体应用按照不同的功能模块进行分解，拆分成一个个小的服务，每个服务实现了一组相关的功能。</description>
    </item>
    <item>
      <title>小狗钱钱</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/xiao-gou-qian-qian/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 16:38:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/xiao-gou-qian-qian/</guid>
      <description> 总结 每日记录成功日记，培养自信心 订好梦想，并持之以恒为之努力 养好下金蛋的鹅，把鹅养大，靠蛋生活 </description>
    </item>
    <item>
      <title>中国近代史</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/the-rise-of-modern-china/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 20:38:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/the-rise-of-modern-china/</guid>
      <description> 第一编1600-1800 明末-康雍乾盛世&#xA;第二编1800-1864 第一、第二次鸦片战争及太平天国、捻军、回民内乱&#xA;近代中国的历史可以被视为一步名族主义革命的历史 中国的名族主义，迷惑正常中国人，使其不能正视自己和未来 忠王李秀成自述 https://zh.wikipedia.org/wiki/李秀成自述 第三编1861-1895 恭亲王和李鸿章领导的洋务运动&#xA;第四编1898-1912 改革与革命&#xA;康梁戊戌变法-保皇派 孙中山领导革命-革命派 第五编1917-1945 主义与抗战&#xA;思想抗战 1917-1923 国民政府：挑战重重的十年 1928-1937 第六编 中华人民共和国的兴起&#xA;反右 十年文革 学运 中美关系 总结 维护统治地位为第一目的，其他都可抛弃 和平时代的爱国主义是毒瘤，战争时期的爱国主义是良药 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2022新年计划</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/the-purpose-of-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 23:55:50 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/the-purpose-of-2022/</guid>
      <description>2021全年盘点 工作&#xA;2021年还是在团队中负责技术难度偏弱且业务性比较强的工作，但工作强度全年大部分时间都比较大，所以今年心累的时候比较多，头发感觉也还是在慢慢变稀。&#xA;今年和去年一样，年中的时候公司项目冲刺了两个月，这两个月是996工作制的，两个月实打实的全天工作，高负荷确实很伤身体，今年下半年到现在右肩都时不时会感到痛。&#xA;总体来说个人对今年的工作内容都不怎么喜欢，偏业务性的工作太多，在技术方面的沉淀可以说很少，空闲时间研究的技术又很难在工作中用到，所以今年还是比较焦虑的。&#xA;最后年底晋升了，工资也稍微涨了些，算是踩尾巴完成去年定下的一个目标吧。&#xA;学习&#xA;在技术方面，今年通过下面这些技术书籍，深度理解了一些技术知识&#xA;《数据密集型应用系统设计（DDIA）》学习了些数据方面相关的知识 《Redis设计与实现》学习了了Redis原理及设计相关的一些知识 《HTTP/2 in Action 中文版》学习了一些HTTP概念及HTTP2等相关前沿的一些知识 《MySQL是怎样运行的》从底层深度了解了一些MySQL原理相关的知识 《The Go Programming Language》等Golang技术方面的书籍，深度学习了Golang相关知识 行业知识方面的书籍有&#xA;《UNIX传奇》了解一些unix发展历史 《程序化广告》了解了一些在线广告相关的一些知识 生活&#xA;生活方面2021全年回了两次老家，一次是春季假期在家呆了六天，第二次是国庆节，回家呆了三天。&#xA;运动方面今年有断断续续的去游泳，为数不多的跑步则主要是集中在夏天。&#xA;今年参加了两次徒步活动，清明节期间去天目山花了三天穿越七尖，这次强度很大，体能差点被拉爆了；中秋节完成武功山到明月山的三天穿越活动，在这之后收获了一份短暂感情。&#xA;读书&#xA;2021年总的来说看的书没有去年看的多，总共就看了十几本非技术书吧，年初和年底稍微看了几本，年中由于加班多，所以荒废了。&#xA;今年看的书基本也都是在书店看的，也有尝试过在家看书，但是做不到一整天都看书，容易被各种电子设备吸引注意力，这个方面还是希望自己能改进。&#xA;下面列出了今年看过的一些非技术书：&#xA;《江村经济》、《如何阅读一本书》、《江城》、《夹边沟记事》、《定西.孤儿院纪事》、《甘南纪事》、《你一定爱读的极简欧洲史》、《德米安》、《寻路中国》、《思考，快与慢》、《学习之道》、《中国近代史-徐中约》&#xA;总结下今年的看书情况，工作对个人的生活有很大影响，也导致今年看的书不多，也缺少计划。&#xA;理财&#xA;2021年大部分的投资资金都放在股票中，股票全年的收益率差不多快到15%，勉强完成去年定下的目标；今年基金中只放了很小一部分的资金，可以忽略不计。&#xA;总的来说，2021年是股市不怎么景气的一年，很多人今年理财投资都亏了钱，尤其是去年大红大火的各大明星基金经理，今年大多都套在了去年的各大白马股上；另外今年美股的中概互联也是惨不忍睹，同样港股的恒指也跌无止境。&#xA;我个人今年股票的投资理念是长期持有低估值股、逢低加仓、做低成本，等待价值回归，这些理念也确实在个股大跌长熊的时候给了我很强的底气，也最终在第四季度的时候慢慢开始浮盈。&#xA;2022新年计划 工作&#xA;20、21这两年的工作体验不太好，工作压力大，除了睡觉时间随时准备 Oncall，且日常处理偏业务性的工作内容过多，导致技术能力提升有限。&#xA;针对此也一直很难看到有改善的机会，所以2022年准备尝试换一个工作环境，希望最终能有一个好的结果。&#xA;学习&#xA;最近两三年的个人空闲时间学习的东西很零散，没有形成体系，也基本没有在工作中应用自己学的新东西，导致很多东西学完不久就忘了。&#xA;所以2022年个人的学习可能主要集中在跟工作内容相关的一些知识和技术方面的东西，毕竟个人的精力是有限的。&#xA;生活&#xA;这两年生活在新冠下，都快慢慢忘记了以前的生活，希望2022年在全球所有人的努力下，人类能战胜新冠，让所有人都能回归正常的生活。&#xA;然后希望有时间能多陪陪父母，即使回不了老家也尽量多视频联系，尽量控制好沟通语气。&#xA;个人情感方面争取能寻找到合适的另一半，也不只能嘴上说说，自己也会慢慢付出行动。&#xA;运动方面就是多多运动吧，跑步游泳多做做计划，不要三天打鱼两天晒网，有机会也尽量多踢足球。&#xA;徒步旅行方面计划2022年能去川西或者云南爬一次雪山，然后再去北疆徒步一次，最后周末尽量多去江浙附近山里徒步几次。&#xA;读书&#xA;读书就不立新flag了，2021年的flag还有大半没有完成，今年的目标就是把2021立的flag完成吧。&#xA;2022准备完成2021未完成的读书Flag&#xA;理财&#xA;看到很多大v预测2022年的股市是慢牛，我觉得还是有很大的不稳定性，具体还得看新冠。&#xA;我的2022年投资理财策略还是寻找低估个股、长期持有、逢低加仓，等待价值回归。</description>
    </item>
    <item>
      <title>学习之道</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/a-mind-for-numbers/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 16:38:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/a-mind-for-numbers/</guid>
      <description>1. 思考的两种模式 专注模式（类似于思考快与慢中的慢思维）&#xA;专注于某个问题的解决，不一定要有结果。 发散模式（类似于思考快与慢中的快思维）&#xA;从不同的角度去思考问题 专注模式是左脑主导，发散模式是右脑主导。&#xA;2. 两种模式之间的切换 模式切换&#xA;当遇到难题时，专注模式无法解决时，可以通过切换到发散模式来从不同角度尝试寻找解决问题的方法。 模式间切换好处 对问题的理解更加深刻 可以学习到新的知识 发散模式有利于获得新能量，然后再继续投入到专注模式中 需要根据实际情况，规划适合自己的学习计划，欲速则不达 模式切换的好方法 番茄工作法（一般专注25分钟，发散5分钟） 避开思维定式&#xA;碰到难题一时无法解决时，不要专注深陷其中，学会切换到发散模式从不同的角度寻找解决问题的方法&#xA;做不同事情从专注切换到发散的时间应合理控制&#xA;失败也是必不可少的一步&#xA;工作记忆和长期记忆&#xA;长期记忆是不间断的工作记忆进化而来的&#xA;睡眠&#xA;睡眠是记忆和学习的重要一环，充足的睡眠对解决难题和理解知识很有帮助&#xA;3. 组块学习 难题按组进行拆分 可以不同组问题之间穿插思考解决 构建组块的必要条件 专注 对知识的理解，便于拆分 不断的练习 4. 拖延 介绍&#xA;拖延症的危害，会压缩思考的时间，影响学习的效率及结果&#xA;贪图一时之快对长期并不有利 拖延是慢性毒药，长期危害很大 深入理解拖延&#xA;拖延习惯&#xA;信号 - 不同的信号会诱发拖延 反应程序 奖励机制 信念 改变习惯&#xA;改变对信号的反应或回避对信号的反应 理解习惯&#xA;尽量避免坏习惯的条件（减少适用男意志力）&#xA;专注过程，不要专注于后果&#xA;分解工作量，不要过多，制定好计划&#xA;应对拖延症的方法&#xA;任务列 TODO 列表 分解任务 每日任务计划及完成结果 &amp;hellip;&#xA;5. 记忆技巧 图片记忆法 故事记忆法 &amp;hellip;&#xA;6. 学习方法 输出式学习 自学，独立思考者 &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>思考，快与慢</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/thinking-fast-and-slow/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Nov 2021 16:38:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/thinking-fast-and-slow/</guid>
      <description>总结 一、两种系统：系统1和系统2&#xA;系统1：无意识的思考模式（直觉）&#xA;系统2：有主动意识的思考模式思考过后所做的决定（但大多数时候会受到系统1的影响）&#xA;二、系统1启发，系统2调整&#xA;三、系统1会带来错觉，系统2需要改正&#xA;长期在有迹可循的环境中训练，会让系统1习得技能&#xA;四、选择和风险&#xA;在金融领域的体现尤为明显&#xA;五、思考什么是幸福&#xA;专注做一件事能提升幸福感&#xA;逻辑思维书单 1 思考：快与慢&#xA;2 真相与错觉&#xA;3 知识的错觉&#xA;4 错误的行为+助推&#xA;5 笛卡尔的错误：情绪&#xA;6 推理和大脑&#xA;7 非暴力沟通&#xA;8 故事经济学&#xA;9 一本小小的蓝色逻辑书&#xA;10 不管教的勇气&#xA;11 正面管教&#xA;12 自卑与超越&#xA;13 精进2：解锁万物的心智进化方法&#xA;14 第三种选择&#xA;一个标准：&#xA;国内的尽量不看比如精进1/2（或者简单翻阅）&#xA;用弗洛伊德精神分析谈心理学的可以不看（荣格除外），国外出版的偏厚的书选择看前面几章（因为都是同一个道理用不同例子来讲）&#xA;参考 执行力&#xA;PDCA</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gin 生命周期</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/lifecycle-of-gin-framework/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 17:38:50 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/lifecycle-of-gin-framework/</guid>
      <description>Table Of Contents 一、Gin 简介 Gin 特性 目录结构 二、实现原理 从官网 Demo 开始 Gin 生命周期 三、总结 Ref 一、Gin 简介 Gin is a HTTP web framework written in Go (Golang). It features a Martini-like API with much better performance &amp;ndash; up to 40 times faster. If you need smashing performance, get yourself some Gin.&#xA;Gin 是使用 Golang/Go 实现的 HTTP Web 框架，代码简洁且性能高。截止 1.8.0 版本为止，总体实现代码 18K 行，而去掉测试代码的话则仅为 7K 行。&#xA;$ find . -name &amp;#34;*.</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何阅读一本书</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/how-to-read-a-book/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 16:38:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/how-to-read-a-book/</guid>
      <description>一、阅读方式 阅读层次 基础阅读 检视阅读 分析阅读 主题阅读 较高层次的阅读包含较低层次的阅读&#xA;关于一本书阅读前需要提出的问题 整体来说，这本书到底在谈些什么 作者细说了什么，怎么说的 这本书说得有道理吗？ 这本书跟你有什么关系 阅读技巧、阅读习惯 连贯性，尽量不要打断阅读的连贯性&#xA;做笔记技巧 在书的空白页做笔记&#xA;检视阅读时做结构笔记（什么书、书在说什么、书的大体结构）&#xA;概念笔记（细节笔记）&#xA;辩证笔记 （参考几本书总结出来的）&#xA;阅读总结 懂得阅读方法的人，文学品味都很高&#xA;辅助阅读 手册 阅读工具 字典 百科全书 分析阅读 一、分析阅读的第一阶段：找出一本书在谈些什么的规则（整理内容大纲）&#xA;通过阅读书名、作者介绍、摘要、序言、目录等&#xA;（1）依照书的种类与主题来分类。&#xA;（2）使用最简短的文字说明整本书在谈些什么。&#xA;（3）将主要部分按顺序与关联性列举出来。将全书的大纲列举出来，并将各个部分的大纲也列出来。&#xA;（4）确定作者想要解决的问题。&#xA;二、分析阅读的第二阶段：诠释一本书的内容规则（诠释内容）&#xA;（5）诠释作者的关键字，与他达成共识。&#xA;（6）由最重要的句子中，抓住作者的重要主旨。&#xA;（7）知道作者的论述是什么，从内容中找出相关的句子，再重新架构出来。&#xA;（8）确定作者已经解决了哪些问题，还有哪些是没解决的。再判断哪些是作者知道他没解&#xA;三、分析阅读的第三阶段：像是沟通知识一样地评论一本书的规则&#xA;A．智慧礼节的一般规则&#xA;（9）除非你已经完成大纲架构，也能诠释整本书了，否则不要轻易批评。（在你说出：“我读懂了!”之前，不要说你同意、不同意或暂缓评论。）&#xA;（10）不要争强好胜，非辩到底不可。&#xA;（11）在说出评论之前，你要能证明自己区别得出真正的知识与个人观点的不同。&#xA;B．批评观点的特别标准&#xA;（12）证明作者的知识不足。&#xA;（13）证明作者的知识错误。&#xA;（14）证明作者不合逻辑。&#xA;（15）证明作者的分析与理由是不完整的。&#xA;注意：关于最后这四点，前三点是表示不同意见的准则，如果你无法提出相关的佐证，就必须同意作者的说法，或至少一部分说法。你只能因为最后一点理由，对这本书暂缓评论。&#xA;PS:&#xA;再强调一次，这些分析阅读的规则是一个理想化的阅读。没有多少人用过这样的方法来阅读一本书。而使用过这些方法的人，可能也没办法用这些规则来阅读许多本书。无论如何，这些规则只是衡量阅读层次的理想标准。你是个好读者，也就能达到你应该达到的阅读层次。&#xA;提醒你，运用本书所提供的规则，仔细地阅读一本书，而不是浮面地阅读大量的书，就是一个好读者能达到的理想境界了。当然，许多书都值得精读。但有更多的书只要浏览一下就行了。要成为一个好读者，就要懂得依照一本书的特质，运用不同的阅读技巧来阅读。&#xA;二、阅读不同读物的方法 如何阅读实用性读物 类型&#xA;就像本书一样，或是烹饪书、驾驶指南，基本上都是在说明规则的。这类书很少有伟大的作品。无论其中谈论到什么问题，都是为了说明规则而来的。&#xA;这类实用书的论述都是在向你表示：它们所说的规则都是确切可行的。作者可能会用原理来说明这些规则的可信度，或是告诉你一些实例，证明这些规则是可行的。看看这两种论述，诉诸原理的论述通常比较没有说服力，但却有一个好处。比起举实例的方法，诉诸原理的论述比较能将规则的理由说明得清楚一些。&#xA;主要是在阐述形成规则的原理。许多伟大的经济、政治、道德巨著就属于这一类。&#xA;这种实用性书中，主要谈的是规则背后的原理。当然，其中的主旨与论述看起来就跟纯理论性的书一模一样。其中的主旨是在说明某件事的状态，而论述就是在强调真的是如此。&#xA;如何阅读想象文学 小说、戏剧、诗集等类型书籍的阅读方法：&#xA;首先，我们可以将架构性的规则——拟大纲的规则——改变为适合阅读小说的规则： 其次，阅读小说时候的诠释规则是什么？ 小说的阅读批评规则是什么？ 参考：&#xA;对于小说，我们不该反对或赞成，而是喜欢或不喜欢。&#xA;《小说的艺术》&#xA;阅读不同类书的建议</description>
    </item>
    <item>
      <title>2021新年计划</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/the-purpose-of-2021/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 01:10:50 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/the-purpose-of-2021/</guid>
      <description>2020全年盘点 工作&#xA;2020年一月份向前公司提了离职计划，恰巧一月底疫情变得严重起来，到二月底差不多一个月只能呆在家里，三月份才正式入职新公司（也就是现在就职的公司）。&#xA;刚入职现公司不久就参加了两个月的项目冲刺996工作制度，新公司所在小组业务需求比较繁多，迭代速度快，全年压力都很大，导致整个一年都在持续不断的掉头发。&#xA;工作压力直到逐渐熟悉业务系统，并第四个季度公司进入敏捷开发阶段后，才慢慢减轻，再就是年底12月份末尾也被普调一波涨了一次薪水。&#xA;生活 全年回了两次家，由于疫情春季期间在家呆了差不多一个月，这一个月也是完全刷剧荒废了；第二次回家是国庆回家呆了三天。&#xA;全年参加了两次徒步活动，五一期间去仙居公盂参加了中途两天多的徒步活动；十一期间去舟山大洋山岛参加了短途一天的徒步活动。&#xA;读书 2020年总的来说大概读了20本左右非技术书吧，各种类型的书都有几本吧，有的书很难读懂，只能说看完，并不能说都理解。&#xA;然后全年去了蛮多次书店和自习室去学习或者看书的，为什么不在家里面看呢，因为周末在家里我实在看不下去书，去书店看本着类似有人监督和有气氛的目的，才看的下去。&#xA;下面列出了今年看过的一些非技术书&#xA;《许三观卖血记》、《明朝那些事》、《少年凯歌》、《战争风云》、《动物庄园》、《2001：太空漫游》、《无人生还》、《邓小平时代》、《富爸爸，穷爸爸》、《局外人》、《鼠疫》、《情人》、《路易·波拿巴的雾月十八日》、《小王子》、《余下只有噪音 : 聆听20世纪》、《跨越边界的社区》、《1984》、《天堂城堡中的音乐 : 巴赫传》、《习惯的力量》、《悉达多》&#xA;理财&#xA;2020年从零开始学习理财知识，年初开始尝试基金理财，第四季度开始尝试股票投资；基金股票投资比例1:4，基金全年收益率7%，股票全年收益率-0.5%。&#xA;总的来说，2020年是股市牛年，很多人今年理财投资都有蛮多收益率的，而我的理财投资理念还处于初步阶段，今年大概有微微的收益，权当学习新知识吧。&#xA;2021全年计划 工作学习&#xA;工作方面还是希望自己能成长为高级开发工程师，对业务和对技术的理解力能更进一步台阶。&#xA;然后技术方面还是要不断巩固计算机基础理解能力，要持续看一些经典技术书籍，然后应用技术方面也要培养快速学习+实践落地的能力。&#xA;生活&#xA;如果条件允许，再抽时间带父母家人出去旅游一次，自从2019年接父母过来上海玩两三天之后还没有带他们出去玩过。&#xA;希望能进行一次长途的旅行，解锁新的城市，然后中短途旅行也要有两三次。&#xA;读书&#xA;希望2021年能按计划分类读一些书吧，主要有逻辑思维、历史哲学、文学、金融理财等类别的书籍吧&#xA;2021读书Flag&#xA;理财&#xA;会继续进行基金和股票投资，把两者的投资比例调成5:5，投资策略会通过学习不断调整，然后希望最终的年化收益率能有15%吧。</description>
    </item>
    <item>
      <title>1984</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/1984/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 16:38:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/1984/</guid>
      <description>内容 标签：极权主义&#xA;角色：温斯顿、裘莉亚、奥勃良&#xA;国家：大洋国、欧亚国、东亚国&#xA;相关部门：&#xA;真理部（新闻、娱乐、教育、艺术）&#xA;和平部（战争）&#xA;友爱部（维持法律和秩序）&#xA;富裕部（经济财务）&#xA;相关标语：&#xA;老大哥正在看着你&#xA;战争即和平、自由即奴役、无知即力量&#xA;谁控制过去就控制未来，谁控制现在就控制过去&#xA;相关思想：&#xA;所谓自由就是可以说二加二等于四的自由，承认这一点其他一起就迎刃而解&#xA;上等人的目标是要保持他们的地位；当中等人想推翻上等人时，他们就会用民主来欺骗下等人；三等人中只有下等人从来没有实现过自己的目标&#xA;一个人通过使另一个人受苦来发挥他的权利&#xA;核心思想：&#xA;统治阶级的唯一在乎的就是权利&#xA;整本书大致分为三个主题：第一部的蛰伏、第二部的反抗和第三部的信仰崩塌，全书的高潮大致就是在第二部第九节温斯顿读果尔德施坦因的那本书开始的，再到后面温斯顿被抓后与奥勃良的审判谈话主题进一步升华，看完后心里久久不能平静。&#xA;书中独特的观点有很多，我就摘抄其中一个观点出来吧：所谓权利就是一个人使另一个人受苦来发挥他的权利。&#xA;三种人 有史以来，大概自从新石器时代结束以来，世上就有三种人，即上等人、中等人、下等人。他们又再进一步分为好几种，有各种各样不同的名字，他们的相对人数和他们的相互态度因时代而异；但是社会的基本结构不变。即使在发生了大动荡和似乎无法挽回的变化以后，总又恢复原来的格局，好象陀螺仪总会恢复平衡一样，不管你把它朝哪个方向推着转。这三种人的目标是完全不可调和的。上等人的目标是要保持他们的地位。中等人的目标是要同高等人交换地位。下等人的特点始终是，他们劳苦之余无暇旁顾，偶而才顾到日常生活以外的事，因此他们如果有目标的话，无非是取消一切差别，建立一个人人平等的社会。这样，在历史上始终存在着一场一而再再而三发生的斗争，其大致轮廓相同。&#xA;在很长时期里，上等人的权力似乎颇为巩固，但迟早总有这样一个时候，他们对自已丧失了信心，或者对他们进行有效统治的能力丧失了信心，或者对两者都丧失了信心。他们就被中等人所推翻，因为中等人标榜自己为自由和正义而奋斗，把下等人争取到自己一边来。中等人一旦达到目的就把下等人重又推回到原来的被奴役地位，自己变成了上等人。不久，其他两等人中有一等人，或者两等人都分裂出一批新的中等人来，这场斗争就周而复始。&#xA;三等人中只有下等人从来没有实现过自己的目标，哪怕是暂时实现自己的目标。若说整个历史从来没有物质方面的进步，那不免言之过甚。即使在今天这个衰亡时期，一般人在物质上也要比几百年前好一些。但是不论财富的增长，或态度的缓和，或改革和革命，都没有使人类接 等一步。从下等人的观点来看，历史若有变化，大不了是主子名字改变而已。&#xA;中等人只要还在争取权力的时候，总是利用自由、正义、博爱这种好听的字眼，诱使下等人支持他们的事业。要建立一个公正和平的社会实际上是不可能的，但这种社会却是比较容易使人相信。好几千年以来人类梦寐以求的，就是实现一个人人友爱相处的人间天堂，既没有法律，也没有畜生一般的劳动。有些人纵使在每一次历史变化中都能得到实际好处，这种幻想也对他们有一定的吸引力。</description>
    </item>
    <item>
      <title>富爸爸，穷爸爸</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/rich-dad-poor-dad/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 16:38:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/rich-dad-poor-dad/</guid>
      <description>随记 拥有两位我深爱的父亲，这促使我去思考，最终为自己选择其中一种思维方式。这一过程是我自己去选择而不是简单地接受或否定的过程，在后来的漫长岁月中被证明对我非常有益。&#xA;我的一个爸爸总是习惯说“我可付不起”，而另一个爸爸则禁止我们说这样的话，他坚持让我这样说：“我怎样才能付得起？”这两句话，一句是陈述句，另一句是疑问句。一句让你放弃，而另一句则促使你去想办法。我那个在不久之后就富起来的爸爸解释，当你下意识地说出“我付不起”的时候，你的大脑就会停止思考；而如果你自问“我怎样才能付得起”，则会让你的大脑动起来。当然，他的意思并不是让你把每件想要的东西都买到手，这里只是强调要不停地锻炼你的大脑——它是世界上最强大的“计算机”。富爸爸说：“我的大脑越用越活，大脑越活，我挣的钱就越多。”他认为，下意识地说“我可付不起”意味着精神上的懒惰。&#xA;贫穷和破产的区别是：破产是暂时的，而贫穷是永久的。&#xA;我要让钱为我工作&#xA;第一课 富人不为钱工作 生活推着我们所有的人，有些人放弃了，有些人在抗争。少数人学会了这门课程，取得了进步，他们欢迎生活来推动他们，对他们来说，这种推动意味着他们需要并愿意去学习一些东西。他们学习，然后取得进步。但大多数人放弃了，还有一部分人像你一样在抗争。&#xA;改变你能改变的&#xA;生活中的很多事情是我们无法控制的。我学会了专注于我所能控制的：我自己。如果事情必须改变，首先要改变的就是我自己&#xA;很多人说“我对钱没兴趣”，可他们却每天工作8小时。&#xA;当情感占据上风时，理智就会下降。&#xA;第二课 为什么要教授财务知识 资产是能把钱放进我口袋里的东西。负债是把钱从我口袋里取走的东西。&#xA;富人买入资产。 穷人只有支出。 中产阶级购买自以为是资产的负债。 很多人仍然相信他们的房子就是资产。但罗伯特教育他们说房子是负债，因为它把钱从你的口袋里拿走了——不仅仅因为那些伴随着房子的税收和支出，更因为房子的贬值和你把所有的钱都投在房子上后丢失的致富的机会，这也导致了你失去了学习投资经验的机会。房子是负债，因为它把钱从你的口袋里拿走了&#xA;这并不表示你不能购买一个大一点的房子，而是首先要购买资产，以确保它所创造的现金流能支付你的房子。当你有足够的资产能产生大于支出的收入时，剩余的收入还可以对资产项进行再投资。这样，你的资产负债表上的资产项会不断增加，收入也会随之增加。结果便是能够分清资产和负债的富人变得更富。&#xA;很多人仍然相信他们的房子就是资产。但罗伯特教育他们说房子是负债，因为它把钱从你的口袋里拿走了——不仅仅因为那些伴随着房子的税收和支出，更因为房子的贬值和你把所有的钱都投在房子上后丢失的致富的机会，这也导致了你失去了学习投资经验的机会。&#xA;巴克敏斯特·富勒的定义：“财富就是支撑一个人生存多长时间的能力，或者说，如果我今天停止工作，我还能活多久？”&#xA;第三课 关注自己的事业 职业和事业&#xA;职业：从事与专业相关的工作&#xA;事业：处理资产项相关的投资&#xA;对成年人而言，把支出保持在低水平、减少借款并勤劳地工作会帮你打下一个稳固的资产基础。&#xA;资产可以分为以下几类：&#xA;●股票●债券●能够产生收入的房地产●票据（借据）●版税，如音乐、手稿、专利●其他任何有价值、可产生收入或有增值潜力并且有很好销路的东西&#xA;开始关注你自己的事业，在继续工作的同时购买一些房地产，而不要买负债。&#xA;第四课 税收的历史和公司的力量 原本本没有税，现在中产阶级在承担着沉重的税负&#xA;财商是由4个方面的专门知识构成的：&#xA;1．会计&#xA;会计就是财务知识或解读数字的能力。&#xA;2．投资&#xA;投资是钱生钱的科学。投资涉及策略和方案，这要右脑来做，是属于创造的部分。&#xA;3．了解市场&#xA;了解市场是供给与需求的科学。&#xA;4．法律&#xA;利用一个具有会计、投资和市场运营的企业会使你的财富实现爆炸性地增长。&#xA;第五课 富人的投资 有许多东西比好成绩更为重要，人们称之为“魄力”“勇气”“毅力”“胆量”“气势”“精明”“勇敢”“坚强”“才华横溢”&#xA;我们唯一的，也是最重要的资产是我们的头脑。如果受到良好的训练，它就能创造大量的财富&#xA;简单的数学计算和一般常识是有效理财所需要的一切&#xA;1．激励人们学习更多的知识。&#xA;2．告诉人们如果打好基础，将来的道路就会平坦很多。&#xA;3．告诉人们每个人都能获得巨大的财富。&#xA;4．告诉人们条条大路通罗马。&#xA;5．告诉人们财务知识并不深奥。&#xA;“保险”的投资常常过于安全，太安全则会导致低收益&#xA;风险总是无处不在，要学会驾驭风险，而别总想回避风险。&#xA;好机会是用你的脑子而不是用你的眼睛看到的。&#xA;投资者分为两类：&#xA;1．第一类也是最普遍的一类，即进行一揽子投资的人，&#xA;2．第二类是自己创造投资机会的投资者，但有时可能要花许多年才能将众多“零部件”组织起来，有时它们根本就不可能组合在一起。&#xA;要成为理财方面的天才既需要专业知识，又需要足够的勇气。试着去冒险，要勇敢，让你的才华把恐惧转变成力量和智慧。&#xA;第六课 学会不为钱工作 如“学习金字塔”理论所述，小组讨论是有效学习的好方法之一。&#xA;成功所必需的管理技能包括：&#xA;（1）现金流管理；&#xA;（2）系统管理；&#xA;（3）人员管理。&#xA;最重要的专业技能是销售技能和营销技能。&#xA;沟通能力，如书面表达、口头表达及谈判能力等对一个人的成功来说更是至关重要。</description>
    </item>
    <item>
      <title>邓小平时代</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/dengxiaoping-and-the-transformation-of-china/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 16:38:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/dengxiaoping-and-the-transformation-of-china/</guid>
      <description>时间线 革命初期 1920-1927 - 法国和苏联&#xA;地下党时期 1927-1930 - 负责上海中国地下党；养成凭记忆记录习惯&#xA;根据地时期 1930-1937 - 参与江西、长征、西北根据地相关事务；拥护毛&#xA;抗战时期 1937-1945&#xA;内战时期 1945-1949 - 刘邓大别山；战略地位，但军事上损失大，且效果不大&#xA;建国初期 1949-1966 - 参与建设，但是没有尽力阻止毛的一些错误；偏刘被拉下水&#xA;1969-1971 - 下放江西，安全被保证，直到林彪出事后一段时间，开始被毛内定接班人&#xA;1972.01-1973.4 - 缓慢复出，开始处理外交和一些政务&#xA;1973.12 - 1975.12 - 开始接手工作，并作出一些改革，并被毛当作继承人培养，后期由于没有公开场合拥护文革，而逐渐被毛疏远；邓坚决不公开场合承认文革的最大原因是因为如果承认了，后期如果再当权就绝没有那么大的威望，改革时也会有落一些反对派的口实；&#xA;1976 - 受冷落，呆在北京的家中，不参与斗争，不落把柄，等待机会&#xA;1977-1980 - 复出，掌权，主攻军事（苏联、越南）、外交（日本、美国、欧洲）、教育、经济&#xA;1978-1989 - 集权，经济方面：广东福建经济特区，统一方面：台湾、香港、西藏问题，军事方面：裁军&#xA;1989-1992 - 北京之春1989、加速经济的南方会谈1992&#xA;邓小平的领导班子（初期 - 1987）：改革派[胡耀邦、赵紫阳、万里]、保守派[邓力群、胡乔木]&#xA;邓小平的领导班子（中期 - 1989）：改革派[赵紫阳、李鹏]&#xA;邓小平的领导班子（后期 1989 - ）：改革派[江泽民、李鹏]&#xA;相关人物 江青：毛某些思想的忠实执行者，但当做的越界时，会被毛约束；被评价为毛忠实的狗&#xA;王洪文：缺少老人支持，开始被毛指定为接班人，后毛认为他过于听江青的话，后面就不在被当作接班人培养&#xA;华国锋：当王洪文、邓小平被不在当作接班人培养时，中层领导、资历不高的华国锋被毛跃层提拔，毛认为他是自己思想的忠实执行者；由于不会做过于激进的决定，所以被选上，且有老人华国锋等人的支持，但是1976年毛死后上位后，为巩固自己的地位，延迟了一段时间对邓的重用&#xA;叶剑英：军队派系资深领导人、前期拥护华国锋&#xA;相关线索 毛让继承者公开场合承认文革，是不想继任者在他死后推翻他，如果公开承认了，那么继承者就不会公开推翻他，所以在邓迟迟没有拥护文革后的一段时间，逐渐不信任邓</description>
    </item>
    <item>
      <title>理解 Go 函数中的切片传参</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/understand-slice-param-in-go-function/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 17:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/understand-slice-param-in-go-function/</guid>
      <description>Table Of Contents 切片（Slice） 函数使用切片传参涉及到的拷贝及扩容 例一：切片传参且函数内只有读操作 例二：切片传参且函数有修改操作（不涉及扩容） 例三：切片传参且函数有修改操作（涉及扩容） 例四：切片指针传参且函数有修改操作（不涉及扩容） 例五：切片指针传参且函数有修改操作（涉及扩容） 参考 切片（Slice） 我们知道在 Go 中切片的底层数据结构是一个结构体，结构体中有一个指针 array 指向一个底层数组，len 表示当前切片的长度，cap 表示当前切片的容量。&#xA;type slice struct { array unsafe.Pointer len int cap int } 函数使用切片传参涉及到的拷贝及扩容 例一：切片传参且函数内只有读操作 package main import &amp;#34;fmt&amp;#34; func test(nums []int) { fmt.Printf(&amp;#34;\ninner before address: %p\n&amp;#34;, nums) fmt.Println(&amp;#34;inner before len: &amp;#34;, len(nums)) for _, num := range nums { _ = num } fmt.Printf(&amp;#34;inner after address: %p\n&amp;#34;, nums) fmt.Println(&amp;#34;inner after len: &amp;#34;, len(nums)) } func main() { nums := []int{0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9} fmt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>MySQL 锁</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/know_mysql_lock/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 09:43:53 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/know_mysql_lock/</guid>
      <description>锁介绍 假设我们有一个商品表 item，里面有两个字段 id 和 store&#xA;+----+-------+ | id | store | +----+-------+ | 1 | 1 | +----+-------+ 一般我们在生成订单之前会先确定 store 商品库存是否大于你要购买的数量，然后更新库存&#xA;-- 查询 SELECT store FROM item WHERE id = 1; -- 更新 UPDATE item SET store = store - 1 WHERE id = 1; 但是这样在用户大量并发操作的时候会是不安全的，比如第一个用户 SELECT 到的 store 是 1，但是当他准备 UPDATE 的时候，可能已经有人把库存 store 扣成了 0，那么第一个用户再去 UPDATE 的时候，就可能出现负库存的情况，因此我们必须通过事务和锁机制来确保读取及提交的数据都是正确的。&#xA;在 MySQL 终端我们可以这样测试&#xA;SET AUTOCOMMIT=0; BEGIN; SELECT store FROM item WHERE id=1 FOR UPDATE; 此时 item 表中 id=1 的这行数据被锁住（InnoDB 的 Row Lock 或 Table Lock）其他事务必须等待此次事务提交后才能执行； SELECT store FROM item WHERE id=1 FOR UPDATE; 可以确保库存 store 在别的事务读取到的数字是正确的； 然后我们修改库存，提交数据写入数据库，item 表中 id=1 的这行数据解锁。</description>
    </item>
    <item>
      <title>西方哲学史（第9版）</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/a-historical-survey-with-essential-readings/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 16:38:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/a-historical-survey-with-essential-readings/</guid>
      <description>古代哲学 希腊三哲：&#xA;苏格拉底 https://zh.wikipedia.org/wiki/苏格拉底&#xA;柏拉图 https://zh.wikipedia.org/wiki/柏拉图&#xA;亚里士多德 https://zh.wikipedia.org/wiki/亚里士多德&#xA;中世纪哲学 奥古斯丁 https://zh.wikipedia.org/wiki/希波的奥古斯丁&#xA;阿奎那 https://zh.wikipedia.org/wiki/托马斯·阿奎那&#xA;近代哲学 时期：文艺复兴后期 - 黑格尔或十九世纪上半叶&#xA;人文主义：&#xA;伊拉斯谟 https://zh.wikipedia.org/wiki/德西德里乌斯·伊拉斯谟&#xA;现实主义：&#xA;馬基雅維利 https://zh.wikipedia.org/wiki/馬基雅維利（近代政治学之父）&#xA;神学：&#xA;馬丁·路德 https://zh.wikipedia.org/wiki/馬丁·路德&#xA;十七世纪哲学（https://zh.wikipedia.org/wiki/巴洛克时期哲学）近代哲学的开端：&#xA;经验主义&#xA;培根 https://zh.wikipedia.org/wiki/弗兰西斯·培根&#xA;霍布斯 https://zh.wikipedia.org/wiki/托马斯·霍布斯&#xA;洛克 https://zh.wikipedia.org/wiki/约翰·洛克&#xA;唯理主义&#xA;笛卡尔 https://zh.wikipedia.org/wiki/勒内·笛卡尔 （西方现代哲学的奠基人）&#xA;斯宾诺莎 https://zh.wikipedia.org/wiki/巴魯赫·斯賓諾莎&#xA;莱布尼茨 https://zh.wikipedia.org/wiki/戈特弗里德·莱布尼茨&#xA;启蒙时代（17世纪后期至18世纪）：&#xA;伏爾泰 https://zh.wikipedia.org/wiki/伏爾泰&#xA;狄德罗 https://zh.wikipedia.org/wiki/德尼·狄德罗&#xA;卢梭 https://zh.wikipedia.org/wiki/让-雅克·卢梭&#xA;牛顿 https://zh.wikipedia.org/wiki/艾萨克·牛顿 (自然哲学)&#xA;孟德斯鸠 https://zh.wikipedia.org/wiki/孟德斯鸠 (政治哲学)&#xA;亚当·斯密 https://zh.wikipedia.org/wiki/亚当·斯密 (经济学)&#xA;休谟 https://zh.wikipedia.org/wiki/大卫·休谟 (经验主义)&#xA;康德 https://zh.wikipedia.org/wiki/伊曼努尔·康德 (德国唯心主义，继希腊三贤后西方影响力最大的哲学家)&#xA;后期&#xA;https://zh.wikipedia.org/wiki/格奥尔格·威廉·弗里德里希·黑格尔 (德国唯心主义)&#xA;当代哲学： 时期：十九世纪开始</description>
    </item>
    <item>
      <title>LaTeX 学习记录</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/latex-usage-notes/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 17:23:05 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/latex-usage-notes/</guid>
      <description>说在前面 最早接触的文字排版是 markdown，当时在 sublime 上面装了个插件就能把 .md 后缀文件生成 pdf，后来陆续读了 一些 LaTeX 排版的电子书籍(当时并不知道是 LaTeX 排版的)，觉得这样的排版很简洁，一直想使用这样的排版工具 写一些文档之类的东西，后来了解到 LaTeX 是 Lamport 基于 Knuth 发明的 TeX 演变开发出来的排版工具，现在笔者就把 LaTeX 的简单使用记录下来，方便 读者和自己查阅。&#xA;LaTeX 文本介绍 1.空格&#xA;多个空格和 tab 都被当作一个空格，多个空行被当作一个空行，一个空行表示两个段落之间的分隔&#xA;2.特殊字符&#xA;特殊字符的显示可以在前面加反斜线 \&#xA;3.LaTeX 命令&#xA;LaTeX 命令只由反斜线 \ 和大小写字母组成，命令名通过空格、数字或其他非字母字符结束&#xA;LaTeX 忽略命令后面的空格，可以使用命令加上 {} 再加上空格来保留空格&#xA;4.注释&#xA;单行注释：一行中 % 后面的字符都会被注释&#xA;多行注释：\begin{comment} 和 \end{comment} 直接的文本会被注释&#xA;LaTeX 文本结构 1.开始命令&#xA;\documentclass{&amp;hellip;}&#xA;2.加载包命令&#xA;\usepackage{&amp;hellip;}&#xA;3.开始文本主体命令&#xA;\begin{document}&#xA;4.结束文本主体命令&#xA;\end{document}&#xA;例子一：&#xA;\documentclass{article} \begin{document} This is a text. \end{document} 例子二：</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lua 语言入门（二）</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/play-lua-second/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 09:22:54 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/play-lua-second/</guid>
      <description>说在前面 这一篇接着 Lua 语言入门（一） 继续写，主要是 lua 稍微高级一点的编程方式。&#xA;1.Closure 闭包&#xA;-- 普通函数 function foo (x) return 2*x end print(foo(1)) -- 将函数复制给一个变量 bar = function (x) return 3*x end print(bar(1)) -- 匿名函数 network = { {name = &amp;#34;grauna&amp;#34;, IP = &amp;#34;210.26.30.34&amp;#34;}, {name = &amp;#34;arraial&amp;#34;, IP = &amp;#34;210.26.30.23&amp;#34;}, {name = &amp;#34;lua&amp;#34;, IP = &amp;#34;210.26.23.12&amp;#34;}, {name = &amp;#34;derain&amp;#34;, IP = &amp;#34;210.26.23.20&amp;#34;}, } table.sort(network, function (a, b) return (a.name &amp;gt; b.name) end) for _, item in ipairs(network) do print(&amp;#34;name:&amp;#34;, item.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lua 语言入门（一）</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/play-lua-first/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 20:20:36 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/play-lua-first/</guid>
      <description>说在前面 由于前段时间使用 Redis 相关技术接触到了 Lua 脚本用于提升 Redis 性能，再加上之前对 Nginx 可以使用 Lua 技术进行扩展非常感兴趣，所以这段时间抽空学习了下Lua，现在把自己初学 Lua 的 经历记录下来，供自己与各位同行参考和交流。&#xA;1.代码块 进入交互模式 lua 执行 lua 脚本后进入交互模式 Lua -i test.lua 交互模式中执行 lua 脚本 dofile(&amp;ldquo;test.lua&amp;rdquo;)&#xA;2.词法惯例 标识符：大小写敏感 注释：单行&amp;ndash;，多行&amp;ndash;[[]]&amp;ndash;，只有第一行和最后一行被注释&amp;mdash;[[]]&amp;ndash; 分号：两条语句之间可写可不写&#xA;3.全局变量 默认 nil&#xA;4.变量和类型 由于 Lua 是动态语言，所以变量没有类型，但是每个值都有它们自己的类型 八个基本类型：&#xA;value: &amp;gt; type(nil)&#x9;--&amp;gt; nil &amp;gt; type(true) --&amp;gt; boolean &amp;gt; type(10.4 * 3) --&amp;gt; number &amp;gt; type(&amp;#34;Hello world&amp;#34;) --&amp;gt; string &amp;gt; type(io.stdin) --&amp;gt; userdata &amp;gt; type(print) --&amp;gt; function &amp;gt; type(type) --&amp;gt; function &amp;gt; type({}) --&amp;gt; table &amp;gt; type(type(X)) --&amp;gt; string 5.</description>
    </item>
    <item>
      <title>【操作系统】3.内存memory(抽象的地址空间)</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/operating-system-3.memory/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 01:08:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/operating-system-3.memory/</guid>
      <description>介绍 早期的操作系统实现功能起来很简单，一般看来，物理内存的结构就一般分为俩快：一块用来存os的代码和数据，另一块给当前程序的代码和数据。就像下图：&#xA;但是随着多程序的诞生，为了避免在进程间频繁的切换损失性能，所以重新设计了内存的结构，来增加效率，就像下图这样，每个进程都有自己的私有空间，保护了进程的安全，不受其他进程影响&#xA;为了用起来方便，我们让操作系统创建了物理内存的抽象，叫做地址空间 address space，它是运行中程序的视图，地址空间是内存虚拟化的关键，进程的地址空间包含所有在运行中程序的记忆状态；用地址空间的顶部来存静态代码，提高空间利用率；用栈区来保存函数调用链，局部变量，传递形参，返回值等；用堆区来动态分配内存，用户管理内存，例如c语言里的malloc()和c++里面的new，其他的还有静态区 我们抽象的假设code区在顶部，它的下面是heap区，堆动态向下增长，堆的下面是free区，free区的下面是stack区，stack会动态向上增长。&#xA;然而事实上进程在内存中的地址是随机&#xA;所以就出现了虚拟化内存virtualizing memory，即操作系统为正在运行的多个进程分配私有、潜在、独立的地址空间，所有的虚拟地址都会被操作系统翻译成真实物理地址，然后就可以获取到各种值和信息&#xA;可以写段代码测试下内存中的虚拟地址&#xA;#include &amp;lt;stdio.h&amp;gt; #include &amp;lt;stdlib.h&amp;gt; /*打印code, heap, stack三个区的虚拟地址，十六进制表示*/ int main(int argc, char *argv[]) { printf(&amp;quot;location of code : %p\n&amp;quot;, (void *) main); // main函数开始地址 printf(&amp;quot;location of heap : %p\n&amp;quot;, (void *) malloc(1)); int x = 3; printf(&amp;quot;location of stack : %p\n&amp;quot;, (void *) &amp;amp;x); return x; } /* 大致结果： location of code : 0x4005d6 location of heap : 0xcc1420 location of stack : 0x7ffde8e29124 */ 分配和管理内存 操作系统提供了一些api来给用户管理内存 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>【操作系统】2.调度scheduling</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/operating-system-2.scheduling/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 16:37:33 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/operating-system-2.scheduling/</guid>
      <description>调度的前提：限制 为了虚拟化 CPU，操作系统需要将物理 CPU 分享给正在运行的作业，即进程。虚拟化的基础思想是：运行一个进程一会儿，然后再运行另一个，一直下去，按时间来分享 CPU。 然而建立虚拟机有两个难题：性能和控制性，虚拟机的可控性非常重要，他可以让进程在系统中稳定的运行，不会崩溃，所以就有了一个技术: Limited Direct Execution(限制直接执行)。 如果不做限制，一般是当操作系统想运行某个程序的时候，系统就会在进程表里面创建一条记录，然后分配内存给程序，并把程序代码加载到内存里面去，然后开始运行程序代码。 Limited Direct Execution 是说当操作系统想让一个程序运行的时候，不直接让它做上面的操作，需要避免危险操作。&#xA;所以下面我们有两个需要注意的：&#xA;1.严格操作 Restricted Operations 系统会给一些危险的操作设置模式，用来保护系统，例如文件系统的读写权限模式。 2.上下文切换 Switching Between Processes 上下文切换即可以理解为进程间的切换，上下文切换需要一定的策略，可以根据进程的优先级来判断，切换时会消耗一定的资源。 切换有两种方式： 合作方式：由进程等等系统调用 操作系统有依据的信任进程。 非合作方式：由操作系统控制 操作系统完全控制着进程的停止和开始。 调度介绍 操作系统在执行多个作业的时候，总是需要在各个作业之间切换，调度就是用来实现这个的。&#xA;调度有许多种思想，叫做调度策略，大致有如下几种：&#xA;1.先来先服务 First In, First Out (FIFO) 或 First Come, First Served (FCFS) 2.短作业优先 Shortest Job First (SJF) 3.抢占式短作业优先 Shortest Time-to-Completion First (STCF) 4.轮循 Round Robin 5.多级反馈队列 Multi-level Feedback Queue (MLFQ) 有一些指标可以用来衡量调度策略的优劣&#xA;1.周转时间 turnaround time T_turnaround = T_completion − T_arrival 周转时间 = 完成的时间点 - 开始的时间点 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>【操作系统】1.进程process</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/operating-system-1.process/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 23:00:39 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/operating-system-1.process/</guid>
      <description>介绍 什么是进程：简单来说就是一个正在运行中的程序 进程是程序的一次执行，包括代码和数据，是CPU分配资源的基本单位，一个进程可以包括多个线程。&#xA;进程之间通信方式：管道、SOCKET、信号量（互斥、同步）等。&#xA;子进程是父进程的复制品。子进程获得父进程数据空间、堆和栈的复制品。&#xA;线程是独立运行和独立调度的基本单位（线程比进程更小，基本上不拥有系统资源，故对它的调度所付出的开销就会小得多，能更 高效的提高系统内多个程序间并发执行的程度），线程之间共享进程的数据空间（借此通信）&#xA;进程接口 操作系统提供一些 API 给进程调用，例如 create 创建, destroy 销毁, wait 等, suspend 暂停, status 状态等。&#xA;1.fork()&#xA;fork函数复制了当前进程，生成子进程，子进程与父进程不完全相同，子进程有自己的资源，例如：address space (private memory), registers, PC。&#xA;子进程不会从 main 函数开始运行，只会从调用 fork 函数处开始运行。&#xA;fork调用的一个奇妙之处就是它仅仅被调用一次，却能够返回两次，它可能有三种不同的返回值：&#xA;1）在父进程中，fork返回新创建子进程的进程ID；&#xA;2）在子进程中，fork返回0；&#xA;3）如果出现错误，fork返回一个负值；&#xA;#include &amp;lt;stdio.h&amp;gt; #include &amp;lt;stdlib.h&amp;gt; #include &amp;lt;unistd.h&amp;gt; int main(int argc, char *argv[]) { printf(&amp;quot;hello (pid:%d)\n&amp;quot;, (int) getpid()); int rc = fork(); if (rc &amp;lt; 0) { // fork failed, exit fprintf(stderr, &amp;quot;fork failed\n&amp;quot;); exit(1); } else if (rc == 0) { // child (new process) printf(&amp;quot;hello, i am child (pid:%d)\n&amp;quot;, (int) getpid()); } else { // parent goes down this path (main) printf(&amp;quot;hello, i am parent of %d (pid:%d)\n&amp;quot;, rc, (int) getpid()); } return 0; } /* 复制了当前进程的备份，称为子进程，子进程一般在父进程执行完后再执行，子进程不会从 main 函数开始 执行，而是从 fork 函数开始执行 大致结果： hello (pid:10642) hello, i am parent of 10643 (pid:10642) hello, i am child (pid:10643) */ 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>【操作系统】基础概念介绍</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/operating-system-0.basic-info/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 09:43:53 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/operating-system-0.basic-info/</guid>
      <description>进程：正在运行的程序&#xA;线程：是操作系统能够进行运算调度的最小单位，他被包含在进程中，是进程中的实际运作单位。（抢占式、可并发、 OS 控制）&#xA;协程：协程是一种程序组件、协程更为一般和灵活（非抢占式、模拟并发、用户控制）&#xA;并行：多个进程同时工作&#xA;并发：多个进程不同时工作</description>
    </item>
    <item>
      <title>2019新年计划</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/the-purpose-of-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 22:10:51 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/the-purpose-of-2019/</guid>
      <description>2018全年盘点 2018年刚从学校毕业，虽然推迟了两三月才拿到毕业证，但总归是拿到了，得到的教训是要认真的对待自己看起来不重要的大事。&#xA;2018年换了份工作，虽说是实习，但还是要总结下，这份工作辞职是因为技术方面满足不了自已的预期。但其实都是自已问题，没有真实的评估自己想要什么，导致最后草草收场，严重影响了职业规划。&#xA;2018年个人私生活可以说是比较无章法和无底线。其一社交状态趋于真空，无法提升；其二身心健康每况愈下，愤世嫉俗比较突出。&#xA;2019全年计划 学习方面还是应该还是要坚持看书，计算机方面的书籍尽量只看些经典书籍，其他主要看些收藏已久的文学社科方面书籍。&#xA;工作方面要发自内心的去想自己到底想要想做的是什么，想清楚后再做决定，不能再像之前那样急忙做决定，到最后草草收场，不利己。然后要努力学习工作中必备的技能，包括沟通技巧、任务规划、个人定位、解决问题方法等。&#xA;生活方面不能再像之前毫无节制的挥霍身体，毫不用心维护朋友之间联系。尽量和朋友多出去走走，多认识些有趣的人，多去些有趣的地方，和朋友相处也不能再像之前那般直言不讳，说话前先留几秒钟思考下。也应该要多多锻炼身体，多跑跑步和健身，时间合理可以去踢下球和徒个步。</description>
    </item>
    <item>
      <title>对于如何提升能力的一些思考</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/how-to-improve-yourself/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 00:53:07 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/how-to-improve-yourself/</guid>
      <description>&lt;p&gt;如何在技术快速发展的时代成为逐浪者？随着接触越来越多的新技术新名词，内心就越会感觉到知识的空虚，恨不得一下子就多学一门新技术，但是对每个技术都是浅尝即止，很难深入．最近思来想去只能把问题集中在基础不扎实上．如果技术扎实，那么在尝试新技术的时候心里底气就会足一点，学起来也就不会那么吃力了．&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>SSO 单点登录</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/sso/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 23:24:03 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/sso/</guid>
      <description>说在前面 由于公司要开发几套系统，并且需要几套系统使用统一的用户管理功能，TM让我研究如何实现多系统的单点登录，这周零零碎碎研究了下，所以写下这篇文章，加深下理解，也方便以后回顾。&#xA;介绍 Single sign-on(SSO) 是多个相关但彼此独立的软件系统访问控制的一个属性，也就是用户只使用一个账号和密码来访问多个系统。 单点登录在大型的系统中经常用到，例如：刚开始你的百度搜索 www.baidu.com 和百度云盘都是没有登录的，现在当你登录了百度搜索的系统后，再去刷新一下百度云盘的系统时，这时你会发现百度云盘这边也是显示登录的，这种情况就是使用 SSO 技术实现的。 CAS(Central Authentication Service) 旨在为 Web 应用系统提供一种可靠的单点登录解决方法（属于 Web SSO ）。&#xA;HTTP 知识介绍 由于 HTTP 是无状态的协议，所以我们需要使用某些机制来保存web用户浏览的状态。Cookie 和 Session 都是用来保存web状态的两种技术，区别是 Cookie 是在客户端来保存用户状态，Session 是在服务端来保存用户状态。&#xA;SSO 的几种情况 1.同域下的不同服务 例如我们有两个服务 test.com/site1 test.com/site2 这是最简单的一种情况(不过一般大型系统会用域来区分两个服务)，两个服务共享一个主机地址，且在同一个域下。这种情况下两个业务共享一 个 Cookie 和 Session，所以不用做特别的处理，按照常规的验证方式即可，当你在 site1 上登录了，在 site2 上自然而然也是登录的。&#xA;2.同父域不同子域的服务 例如 site1.x.com site2.x.com 这种情况两个服务的主机是不相同的(父域相同，子域不同)，这种情况我们一般可以设置两个服务的 Cookie 都是在当前域的顶级域下的，也就是 x.com 域下。 cas.x.com 设置一个 CAS(Central Authentication Service)，所有的与登录和验证token和设置 Cookie 的 操作我们都放在 CAS 上面&#xA;3.完全不同域的服务 例如 site1.com site2.com</description>
    </item>
    <item>
      <title>常见排序算法</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/sort-algorithm/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 23:24:03 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/sort-algorithm/</guid>
      <description>简介：八大排序算法 插入排序【直接插入排序和希尔排序】&#xA;交换排序【冒泡排序和快速排序】&#xA;选择排序【选择排序和堆排序】&#xA;归并排序&#xA;基数排序&#xA;一、直接插入排序 假设这里有一数组&#xA;n = 9; a[n] = {6,7,1,9,5,2,8,3,4}; // 从当前位置向前遍历 6 6 7 1 6 7 1 6 7 9 1 5 6 7 9 1 2 5 6 7 9 1 2 5 6 7 8 9 1 2 3 5 6 7 8 9 1 2 3 4 5 6 7 8 9 代码&#xA;#include&amp;lt;iostream&amp;gt; using namespace std; // 直接插入排序 void insertSort(int a[], int n) { for (int i = 1; i &amp;lt; n; i++) { int j = i, m = a[i]; while (a[j-1] &amp;gt; m) { a[j] = a[j-1]; j--; } a[j] = m; } } int main() { int n = 9; int a[n] = {6,7,1,9,5,2,8,3,4}; insertSort(a, n); for (int i = 0; i &amp;lt; n; i++) cout &amp;lt;&amp;lt; a[i] &amp;lt;&amp;lt; &amp;quot; &amp;quot;; cout &amp;lt;&amp;lt; endl; } 二、希尔排序 希尔排序，也称递减增量排序算法，是插入排序的一种更高效的改进版本。希尔排序是非稳定排序算法。 希尔排序是基于插入排序的以下两点性质而提出改进方法的：</description>
    </item>
    <item>
      <title>【VIM】vim常用操作</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/vim-skill/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 09:22:30 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/vim-skill/</guid>
      <description>1.一般模式(默认模式)： Ctrl+f 向下移动一页 Ctrl+b 向上移动一页 0或Home&#x9;移到这一行的最前面字符处 $或End&#x9;移到这一行的最后面字符处 G&#x9;移到这个文件的最后一行 nG&#x9;移到这个文件的第n行 gg&#x9;移到这个文件的第一行 n+Enter 向下移动n行&#xA;查找 /word 向下寻找一个名称为word的字符串 ?word&#x9;向上寻找一个名称为word的字符串 n 向下重复前一个查找 N 向上重复前一个查找&#xA;替换 :n1,n2s/word1/word2/g 在第n1行与n2行直接寻找word1这个字符串，并将该字符串替换为word2 :n1,n2s/word1/word2/gc&#x9;逐个询问是否替换 :1,$s/word1/word2/g 第一行到最后一行 ;1,$s/word1/word2/gc 逐个询问&#xA;第一行到最后一行 :1,$s/search/replace/g :%s/search/replace/g&#xA;指定行m,n :m,ns/search/replace/g&#xA;当前行到x行 :.,.+xs/search/replace/g&#xA;当前行到最后一行 :.,$s/search/replace/g&#xA;删除 x,X 向后向前删除字符，(Del, Backspace) nx dd&#x9;删除光标所在的那一行 ndd&#x9;往下删除n行&#xA;复制 yy&#x9;复制光标所在的那一行 nyy&#x9;向下复制n行&#xA;粘贴 p,p 向上向下粘贴&#xA;复原前一个操作 u&#xA;重复上一个操作 Ctrl+r或.&#xA;2.编辑模式 一般模式按i,I,o,O,a,A,r,R其中一个可进入编辑模式，编辑模式按Esc可退回一般模式 i,I 光标所在行插入 a,A 光标下一个字符插入，光标行之后一个字符插入 o,O 下一行插入，上一行插入 r,R 替换光标所在字符</description>
    </item>
    <item>
      <title>2018新年计划</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/the-purpose-of-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:43:02 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/the-purpose-of-2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2018要来了，回想2017年出校门实习的这半年来，学到了挺多职场的知识，但是对自己还是不够满意，比自己的期望也低了好多，而且人也变得懒惰了，希望2018能改掉这些毛病，努力争取获取的一个更好的机会。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>玩转sed操作文本-基础篇</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/play-sed-first/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 18:42:35 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/play-sed-first/</guid>
      <description>介绍 sed 全名是 stream editor，是文本流处理方面的强大工具，和另一个文本处理工具 awk 工具有的一比，接下来就让我们简单介绍下它的基本使用和适用场景。 我们这篇主要讲的是 Gnu sed，还有一个常用的是 BSD sed（Mac OS就是源自 BSD 的），两者略微有点不同，不过他们俩都是由 Posix sed 演化而来。&#xA;基本格式 sed 命令的执行有两种基本格式 sed [-参数] command [file &amp;hellip;] sed [-参数] [-e command] [-f command_file] [-i extension]&#xA;参数 默认情况下，sed 不会操作原来的文本，加上 -i 参数则会改变原文件的内容 sed -i command [file &amp;hellip;]&#xA;替换 1.将文件中每行所有的字符 , 都替换为空字符(不加 g 标记则只替换每行第一个匹配) sed &#39;s/,/ /g&#39; file.txt 2.从第 N 处匹配开始替换 /ng sed &#39;s/,/ /2g&#39; file.txt 3.将字符 , 替换为空字符并保存替换后的内容 sed -i &#39;s/,/ /g&#39; file.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2017新年计划</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/posts/the-purpose-of-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 23:26:25 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.gzhh.tech/posts/the-purpose-of-2017/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天是2017年的第一天，度过了有很过欢笑也有很多悲伤的2016年，不管怎样，2016年都过去了，新生活还要继续，写点新年的计划吧，虽然知道很大部分很难完成，但还是写一下吧，万一完成了呢。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
